var words = 
[
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا لَهُمْ شَهَادَةً أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "أَبَدًا",
        "answer": "ever",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 5,
        "tlit": "abadan",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ب د",
        "waznEnglish": "forever, ever",
        "waznTlit": "hamza bā dāl",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "آبَائِهِنَّ",
        "answer": "their fathers",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāihinna",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَاءِ",
        "answer": "fathers",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāi",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ أَوْ آبَاءِ بُعُولَتِهِنَّ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آبَائِكُمْ",
        "answer": "(of) your fathers",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "ābāikum",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ آبَائِكُمْ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتُوا",
        "answer": "they bring",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُوا",
        "answer": "they brought",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَأْتُوا",
        "answer": "they come",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yatū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ لَهُمُ الْحَقُّ يَأْتُوا إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤْتُوا",
        "answer": "they give",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "yu'tū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوهُمْ",
        "answer": "and give them",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātūhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُمْ مِنْ مَالِ اللَّهِ الَّذِي آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آتَاكُمْ",
        "answer": "He has given you",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātākum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُمْ مِنْ مَالِ اللَّهِ الَّذِي آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتُوا",
        "answer": "and give",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَإِيتَاءِ",
        "answer": "and giving",
        "pcklId": "547",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waītāi",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءِ الزَّكَاةِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِيتَاءٌ",
        "waznEnglish": "giving",
        "waznTlit": "ītāon",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْإِثْمِ",
        "answer": "the sin",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "l-ith'mi",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " لِكُلِّ امْرِئٍ مِنْهُمْ مَا اكْتَسَبَ مِنَ الْإِثْمِ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِثْم",
        "waznEnglish": "sin",
        "waznTlit": "ith'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدِهِمْ",
        "answer": "(of) one of them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadihim",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدٍ",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadin",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَحَدًا",
        "answer": "anyone",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 20,
        "tlit": "aḥadan",
        "frequency": "85",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فِيهَا أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحَد",
        "waznEnglish": "one, anyone",
        "waznTlit": "aḥad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْخُذْكُمْ",
        "answer": "withhold you",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "takhudh'kum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخَذَ",
        "waznEnglish": "to take, to seize",
        "waznTlit": "akhadha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْآخِرَةِ",
        "answer": "and the Hereafter",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "wal-ākhirati",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْآخِرِ",
        "answer": "the Last",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 22,
        "tlit": "l-ākhiri",
        "frequency": "250",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آخِر",
        "waznEnglish": "Hereafter, end, last, later generations",
        "waznTlit": "ākhir",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانِهِنَّ",
        "answer": "their brothers",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " أَوْ أَبْنَائِهِنَّ أَوْ أَبْنَاءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانِهِنَّ",
        "answer": "(of) their brothers",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " أَوْ بَنِي إِخْوَانِهِنَّ أَوْ بَنِي أَخَوَاتِهِنَّ أَوْ نِسَائِهِنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِخْوَانِكُمْ",
        "answer": "(of) your brothers",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "ikh'wānikum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَاتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخ",
        "waznEnglish": "brother",
        "waznTlit": "akh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَوَاتِهِنَّ",
        "answer": "(of) their sisters",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhawātihinna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " أَوْ بَنِي أَخَوَاتِهِنَّ أَوْ نِسَائِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخَوَاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your sisters",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 23,
        "tlit": "akhawātikum",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَخَوَاتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَامِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّاتِكُمْ",
        "rootWord": "أ خ و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْت",
        "waznEnglish": "sister",
        "waznTlit": "ukh't",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "156",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "فَإِذْ",
        "answer": "Then when",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "fa-idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "When",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِذْ تَلَقَّوْنَهُ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذْ",
        "answer": "when",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 26,
        "tlit": "idh",
        "frequency": "239",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "إِذ",
        "rootWordType": "time adverb",
        "wazn": "إِذ",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idh",
        "waznType": "Time adverb"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "When",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "behold",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "إِذَا",
        "answer": "when",
        "pcklId": "193",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "194",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَلَغَ الْأَطْفَالُ مِنْكُمُ الْحُلُمَ فَلْيَسْتَأْذِنُوا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "But when",
        "pcklId": "195",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "58",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ مُبَارَكَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "196",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كَانُوا مَعَهُ عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَإِذَا",
        "answer": "So when",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "fa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَأْذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "يُؤْذَنَ",
        "answer": "permission has been given",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yu'dhana",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فِيهَا أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَذِنَ",
        "answer": "(which) Allah ordered",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "adhina",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأْذَنْ",
        "answer": "then give permission",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "fadhan",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَذِنَ",
        "waznEnglish": "to permit",
        "waznTlit": "adhina",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَسْتَأْذِنْكُمُ",
        "answer": "Let ask your permission",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "liyastadhinkumu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَسْتَأْذِنُوا",
        "answer": "then let them ask permission",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "falyastadhinū",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَلَغَ الْأَطْفَالُ مِنْكُمُ الْحُلُمَ فَلْيَسْتَأْذِنُوا",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَأْذَنَ",
        "answer": "asked permission",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "is'tadhana",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلْيَسْتَأْذِنُوا كَمَا اسْتَأْذَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "answer": "they (have) asked his permission",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yastadhinūhu",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَأْذِنُونَكَ",
        "answer": "ask your permission",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "yastadhinūnaka",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَأْذَنُوكَ",
        "answer": "they ask your permission",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 29,
        "tlit": "is'tadhanūka",
        "frequency": "102",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَأْذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "أ ذ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَـْٔذَنَ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "is'tadhana",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْإِرْبَةِ",
        "answer": "having no physical desire",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 31,
        "tlit": "l-ir'bati",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ",
        "rootWord": "أ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِرْبَة",
        "waznEnglish": "physical desire",
        "waznTlit": "ir'bat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نُورُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ كَمَا اسْتَخْلَفَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْآصَالِ",
        "answer": "and (in) the evenings",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 49,
        "tlit": "wal-āṣāli",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ يُسَبِّحُ لَهُ فِيهَا بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "أ ص ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصِيل",
        "waznEnglish": "evening, afternoon",
        "waznTlit": "aṣīl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْإِفْكِ",
        "answer": "the lie",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "bil-if'ki",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِفْكٌ",
        "answer": "(is) a lie",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "if'kun",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا وَقَالُوا هَٰذَا إِفْكٌ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِفْك",
        "waznEnglish": "lie, falsehood",
        "waznTlit": "if'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ آبَائِكُمْ",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَأْكُلُوا",
        "answer": "you eat",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 54,
        "tlit": "takulū",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَأْكُلُوا جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا",
        "rootWord": "أ ك ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكَلَ",
        "waznEnglish": "to eat, to consume",
        "waznTlit": "akala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُؤَلِّفُ",
        "answer": "joins",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 56,
        "tlit": "yu-allifu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ",
        "rootWord": "أ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلَّفَ",
        "waznEnglish": "to join, to reconcile",
        "waznTlit": "allafa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الزَّانِي لَا يَنْكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالزَّانِيَةُ لَا يَنْكِحُهَا إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "Except",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "309",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "310",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "818",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "819",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "820",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "821",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِي",
        "answer": "and the one who",
        "pcklId": "822",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي تَوَلَّىٰ كِبْرَهُ مِنْهُمْ لَهُ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "823",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "824",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "825",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "826",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "827",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "who",
        "pcklId": "828",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " أَوِ الطِّفْلِ الَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا عَلَىٰ عَوْرَاتِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "829",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "830",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَبْتَغُونَ الْكِتَابَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "831",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُمْ مِنْ مَالِ اللَّهِ الَّذِي آتَاكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "832",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "But those who",
        "pcklId": "833",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "834",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "835",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ كَمَا اسْتَخْلَفَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "which",
        "pcklId": "836",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ الَّذِي ارْتَضَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "837",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "838",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those whom",
        "pcklId": "839",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "and those who",
        "pcklId": "840",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "841",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَلْيَسْتَأْذِنُوا كَمَا اسْتَأْذَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "اللَّاتِي",
        "answer": "who",
        "pcklId": "842",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "allātī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْقَوَاعِدُ مِنَ النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(are) those who",
        "pcklId": "843",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "844",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "[those who]",
        "pcklId": "845",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "846",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنْكُمْ لِوَاذًا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "847",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) religion of Allah",
        "pcklId": "1855",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1856",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1857",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1858",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) curse of Allah",
        "pcklId": "1859",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كَانَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1860",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the wrath of Allah",
        "pcklId": "1861",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةَ أَنَّ غَضَبَ اللَّهِ عَلَيْهَا إِنْ كَانَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(for) the Grace of Allah",
        "pcklId": "1862",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1863",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "near Allah",
        "pcklId": "1864",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1865",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(was) near Allah",
        "pcklId": "1866",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُونَهُ هَيِّنًا وَهُوَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah warns you",
        "pcklId": "1867",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah makes clear",
        "pcklId": "1868",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1869",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1870",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(for the) Grace of Allah",
        "pcklId": "1871",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1872",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(for the) Grace of Allah",
        "pcklId": "1873",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1874",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1875",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1876",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah should forgive",
        "pcklId": "1877",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلْيَعْفُوا وَلْيَصْفَحُوا أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1878",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will pay them in full",
        "pcklId": "1879",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ اللَّهُ دِينَهُمُ الْحَقَّ وَيَعْلَمُونَ أَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1880",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُونَ أَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1881",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1882",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1883",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1884",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "73",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will enrich them",
        "pcklId": "1885",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1886",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah enriches them",
        "pcklId": "1887",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "the wealth of Allah",
        "pcklId": "1888",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُمْ مِنْ مَالِ اللَّهِ الَّذِي آتَاكُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1889",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1890",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نُورُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "1891",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " نُورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِي اللَّهُ لِنُورِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "1892",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1893",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "(which) Allah ordered",
        "pcklId": "1894",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(the) remembrance of Allah",
        "pcklId": "1895",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "That Allah may reward them",
        "pcklId": "1896",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1897",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1898",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1899",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ وَاللَّهُ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) made",
        "pcklId": "1900",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَجْعَلِ اللَّهُ لَهُ نُورًا فَمَا لَهُ مِنْ نُورٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah ",
        "pcklId": "1901",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1902",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And to Allah (belongs)",
        "pcklId": "1903",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1904",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1905",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah alternates",
        "pcklId": "1906",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1907",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah creates",
        "pcklId": "1908",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1909",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1910",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1911",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ آمَنَّا بِاللَّهِ وَبِالرَّسُولِ وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1912",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah will be unjust",
        "pcklId": "1913",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ يَخَافُونَ أَنْ يَحِيفَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1914",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1915",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1916",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "by Allah",
        "pcklId": "1917",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1918",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1919",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah (has) promised",
        "pcklId": "1920",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "1921",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "1922",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "1923",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1924",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1925",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَأَنْ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَهُنَّ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1926",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "67",
        "arabicAyah": " فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ مُبَارَكَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "1927",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "72",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1928",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "بِاللَّهِ",
        "answer": "in Allah",
        "pcklId": "1929",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "bil-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "1930",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمُ اللَّهَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهَ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "1931",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-laha",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah knows",
        "pcklId": "1932",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنْكُمْ لِوَاذًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "لِلَّهِ",
        "answer": "to Allah (belongs)",
        "pcklId": "1933",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "lillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "And Allah",
        "pcklId": "1934",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "يَأْتَلِ",
        "answer": "let swear",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 62,
        "tlit": "yatali",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ",
        "rootWord": "أ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَأْتَلِ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "yatali",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "433",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "72",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْكُمْ",
        "answer": "to you",
        "pcklId": "434",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilaykum",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "وَإِلَى",
        "answer": "And to",
        "pcklId": "435",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "wa-ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "436",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "437",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to him",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ لَهُمُ الْحَقُّ يَأْتُوا إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَى",
        "answer": "to",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَيْهِ",
        "answer": "to Him",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilayhi",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمِ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "ami",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "or",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا أَمْ يَخَافُونَ أَنْ يَحِيفَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "يَأْمُرُ",
        "answer": "commands",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "yamuru",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمَرْتَهُمْ",
        "answer": "you ordered them",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amartahum",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَرَ",
        "waznEnglish": "to order, to command",
        "waznTlit": "amara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَمْرٍ",
        "answer": "a matter",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrin",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كَانُوا مَعَهُ عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَمْرِهِ",
        "answer": "his orders",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "amrihi",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّهَاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your mothers",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummahātikum",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَاتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ إِخْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمّ",
        "waznEnglish": "mother, foundation, final abode",
        "waznTlit": "umm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "362",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "tu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "363",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "364",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "365",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنَّا",
        "answer": "We believe",
        "pcklId": "366",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmannā",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ آمَنَّا بِاللَّهِ وَبِالرَّسُولِ وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "367",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "O you who believe",
        "pcklId": "368",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "369",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "370",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَمْنًا",
        "answer": "security",
        "pcklId": "568",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "amnan",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَدِّلَنَّهُمْ مِنْ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "amn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "760",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَائِفَةٌ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "761",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believing men",
        "pcklId": "762",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُؤْمِنِينَ",
        "answer": "believers",
        "pcklId": "763",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "to the believing men",
        "pcklId": "764",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "O believers",
        "pcklId": "765",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "76",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(are) believers",
        "pcklId": "766",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "bil-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَا أُولَٰئِكَ بِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "(of) the believers",
        "pcklId": "767",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنُونَ",
        "answer": "the believers",
        "pcklId": "768",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالْمُؤْمِنَاتُ",
        "answer": "and the believing women",
        "pcklId": "854",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "wal-mu'minātu",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "to the believing women",
        "pcklId": "855",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُؤْمِنَاتِ",
        "answer": "(and) the believing women",
        "pcklId": "871",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "l-mu'mināti",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّؤْمِنَٰت",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'mināt",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَإِمَائِكُمْ",
        "answer": "and your female slaves",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 76,
        "tlit": "wa-imāikum",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَنْكِحُوا الْأَيَامَىٰ مِنْكُمْ وَالصَّالِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَائِكُمْ",
        "rootWord": "أ م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ م و",
        "waznEnglish": "And a bondwoman",
        "waznTlit": "hamza mīm wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَسْتَأْنِسُوا",
        "answer": "you have asked permission",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 78,
        "tlit": "tastanisū",
        "frequency": "97",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا وَتُسَلِّمُوا",
        "rootWord": "أ ن س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْتَأْنِسُ",
        "waznEnglish": "to ask permission",
        "waznTlit": "tastanisu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "أَهْلِهَا",
        "answer": "its inhabitants",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 82,
        "tlit": "ahlihā",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا وَتُسَلِّمُوا عَلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "أ ه ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ه ل",
        "waznEnglish": "(the) People",
        "waznTlit": "hamza hā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولُو",
        "answer": "those of virtue",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulū",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "(to) the near of kin",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُولِي",
        "answer": "having no physical desire",
        "pcklId": "106",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "51",
        "arabicAyah": " أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِأُولِي",
        "answer": "for those who have vision",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 85,
        "tlit": "li-ulī",
        "frequency": "170",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "أ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُولِى",
        "waznEnglish": "(the) first",
        "waznTlit": "ūlī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاهُمُ",
        "answer": "And their abode",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawāhumu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَلَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَيَامَىٰ",
        "answer": "the single",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 89,
        "tlit": "l-ayāmā",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَنْكِحُوا الْأَيَامَىٰ مِنْكُمْ وَالصَّالِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَائِكُمْ",
        "rootWord": "أ ي م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي م",
        "waznEnglish": "the single",
        "waznTlit": "hamza yā mīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Verses",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Verses",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٍ",
        "answer": "Verses",
        "pcklId": "226",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "227",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِهِ",
        "answer": "His Verses",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْآيَاتِ",
        "answer": "the Verses",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "l-āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "74",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَبِئْسَ",
        "answer": "and wretched is",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 92,
        "tlit": "walabi'sa",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَلَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ب أ س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِئْسَ",
        "waznEnglish": "to be wretched, to be evil",
        "waznTlit": "bi'sa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَحْرٍ",
        "answer": "a sea",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "baḥrin",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلَيُبَدِّلَنَّهُمْ",
        "answer": "and surely He will change for them",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 106,
        "tlit": "walayubaddilannahum",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَدِّلَنَّهُمْ مِنْ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا",
        "rootWord": "ب د ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَّلَ",
        "waznEnglish": "to change",
        "waznTlit": "baddala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تُبْدُونَ",
        "answer": "you reveal",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "tub'dūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُبْدِينَ",
        "answer": "(to) display",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "yub'dīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُبْدِينَ",
        "answer": "(to) display",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "yub'dīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُبْدِىَ",
        "waznEnglish": "to reveal, to disclose",
        "waznTlit": "yub'diya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُبَرَّءُونَ",
        "answer": "(are) innocent",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 110,
        "tlit": "mubarraūna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ب ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبَرَّءُون",
        "waznEnglish": "We bring it into existence",
        "waznTlit": "mubarraūn",
        "waznType": "Passive participle (form II)"
    },
    {
        "question": "مُتَبَرِّجَاتٍ",
        "answer": "displaying",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 111,
        "tlit": "mutabarrijātin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "ب ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَبَرِّجَٰت",
        "waznEnglish": "display yourselves",
        "waznTlit": "mutabarrijāt",
        "waznType": "Active participle (form V)"
    },
    {
        "question": "بَرَدٍ",
        "answer": "(is) hail",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 113,
        "tlit": "baradin",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ",
        "rootWord": "ب ر د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرَد",
        "waznEnglish": "cool[ness]",
        "waznTlit": "barad",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَرْقِهِ",
        "answer": "(of) its lighting",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 117,
        "tlit": "barqihi",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِ يَذْهَبُ بِالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَرْق",
        "waznEnglish": "is dazzled",
        "waznTlit": "barq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُبَارَكَةٍ",
        "answer": "blessed ",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakatin",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَٰرَكَة",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārakat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبَارَكَةً",
        "answer": "blessed",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 118,
        "tlit": "mubārakatan",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "68",
        "arabicAyah": " فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ مُبَارَكَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ب ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَٰرَكَة",
        "waznEnglish": "We blessed",
        "waznTlit": "mubārakat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَبْصَارِهِمْ",
        "answer": "their gaze",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣārihim",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْصَارِهِنَّ",
        "answer": "their gaze",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "abṣārihinna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَبْصَارُ",
        "answer": "and the eyes",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "wal-abṣāru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ الْقُلُوبُ وَالْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْأَبْصَارِ",
        "answer": "the sight",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "bil-abṣāri",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِ يَذْهَبُ بِالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَبْصَارِ",
        "answer": "for those who have vision",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "l-abṣāri",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَطْنِهِ",
        "answer": "its belly",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 136,
        "tlit": "baṭnihi",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ بَطْنِهِ وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ رِجْلَيْنِ",
        "rootWord": "ب ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَطْن",
        "waznEnglish": "(is) concealed",
        "waznTlit": "baṭn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "45",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَمَا أُولَٰئِكَ بِالْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَدِّلَنَّهُمْ مِنْ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "and after",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ وَمِنْ بَعْدِ صَلَاةِ الْعِشَاءِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَهُنَّ",
        "answer": "after that",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdahunna",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌ بَعْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهَا",
        "answer": "some of it",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhā",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "99",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضُكُمْ",
        "answer": "some of you",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍukum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " طَوَّافُونَ عَلَيْكُمْ بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "others",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " طَوَّافُونَ عَلَيْكُمْ بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبَعْضِ",
        "answer": "for some",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "libaʿḍi",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَأْذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضِكُمْ",
        "answer": "(of) some of you",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍikum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضًا",
        "answer": "(to) others",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍan",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِبُعُولَتِهِنَّ",
        "answer": "to their husbands",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 142,
        "tlit": "libuʿūlatihinna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْل",
        "waznEnglish": "And their husbands",
        "waznTlit": "baʿl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُعُولَتِهِنَّ",
        "answer": "(of) their husbands",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 142,
        "tlit": "buʿūlatihinna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " أَوْ آبَائِهِنَّ أَوْ آبَاءِ بُعُولَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْل",
        "waznEnglish": "And their husbands",
        "waznTlit": "baʿl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُعُولَتِهِنَّ",
        "answer": "(of) their husbands",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 142,
        "tlit": "buʿūlatihinna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " أَوْ أَبْنَائِهِنَّ أَوْ أَبْنَاءِ بُعُولَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْل",
        "waznEnglish": "And their husbands",
        "waznTlit": "baʿl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبْتَغُونَ",
        "answer": "seek",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "yabtaghūna",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَبْتَغُونَ الْكِتَابَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِتَبْتَغُوا",
        "answer": "that you may seek",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "litabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِتَبْتَغُوا عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "الْبِغَاءِ",
        "answer": "[the] prostitution",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "l-bighāi",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بِغَآء",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "bighā",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَبْلُغُوا",
        "answer": "reached",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "yablughū",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بَلَغَ",
        "answer": "reach",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "balagha",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَلَغَ الْأَطْفَالُ مِنْكُمُ الْحُلُمَ فَلْيَسْتَأْذِنُوا",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَغَ",
        "waznEnglish": "to reach",
        "waznTlit": "balagha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَلَاغُ",
        "answer": "the conveyance",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 157,
        "tlit": "l-balāghu",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ل غ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَلَٰغ",
        "waznEnglish": "reaches",
        "waznTlit": "balāgh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَائِهِنَّ",
        "answer": "their sons",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāihinna",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ أَوْ آبَاءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ أَبْنَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَبْنَاءِ",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "abnāi",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " أَوْ أَبْنَائِهِنَّ أَوْ أَبْنَاءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْن",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "ib'n",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " أَوْ أَبْنَاءِ بُعُولَتِهِنَّ أَوْ إِخْوَانِهِنَّ أَوْ بَنِي إِخْوَانِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "sons",
        "pcklId": "146",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " أَوْ بَنِي أَخَوَاتِهِنَّ أَوْ نِسَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُهْتَانٌ",
        "answer": "(is) a slander",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 161,
        "tlit": "buh'tānun",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَانَكَ هَٰذَا بُهْتَانٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ب ه ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُهْتَٰن",
        "waznEnglish": "So became dumbfounded",
        "waznTlit": "buh'tān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُمْ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتٍ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtin",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِكُمْ",
        "answer": "your houses",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtikum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ آبَائِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ آبَائِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أُمَّهَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ إِخْوَانِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَخَوَاتِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَعْمَامِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ عَمَّاتِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَخْوَالِكُمْ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتِ",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūti",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "42",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُمْ مَفَاتِحَهُ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بُيُوتًا",
        "answer": "houses",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 169,
        "tlit": "buyūtan",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "60",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْت",
        "waznEnglish": "spend (the) night",
        "waznTlit": "bayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْعٌ",
        "answer": "sale",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 172,
        "tlit": "bayʿun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْع",
        "waznEnglish": "you have contracted",
        "waznTlit": "bayʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيُبَيِّنُ",
        "answer": "And Allah makes clear",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "wayubayyinu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّنُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubayyinu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّنُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubayyinu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُبَيِّنُ",
        "answer": "Allah makes clear",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "yubayyinu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "71",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيَّنُ",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyanu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَكُمْ",
        "answer": "among you",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynakum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "397",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَٰت",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyināt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مُبَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "398",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبَيِّنَٰت",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubayyināt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "[the] clear",
        "pcklId": "424",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُبِينٌ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "504",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "mubīnun",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذَا إِفْكٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "the Manifest",
        "pcklId": "505",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُونَ أَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعُوا",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿū",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَتَّبِعْ",
        "answer": "follows",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "yattabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "التَّابِعِينَ",
        "answer": "the attendants",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "l-tābiʿīna",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابِع",
        "waznEnglish": "follows",
        "waznTlit": "tābiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تِجَارَةٌ",
        "answer": "trade",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 177,
        "tlit": "tijāratun",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ت ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ت ج ر",
        "waznEnglish": "their commerce",
        "waznTlit": "tā jīm rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَابُوا",
        "answer": "repent",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tābū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتُوبُوا",
        "answer": "And turn",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "watūbū",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "71",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَابَ",
        "waznEnglish": "to repent, to turn",
        "waznTlit": "tāba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَوَّابٌ",
        "answer": "(is) Oft-Returning (to Mercy)",
        "pcklId": "84",
        "rootWordId": 190,
        "tlit": "tawwābun",
        "frequency": "87",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ت و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَّاب",
        "waznEnglish": "So (his Lord) turned",
        "waznTlit": "tawwāb",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثَ",
        "answer": "(at) three",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalātha",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَلَاثُ",
        "answer": "(These) three",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 206,
        "tlit": "thalāthu",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " ثَلَاثُ عَوْرَاتٍ لَكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌ بَعْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ث ل ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَلَٰث",
        "waznEnglish": "(is the) third",
        "waznTlit": "thalāth",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ثَمَانِينَ",
        "answer": "(with) eighty",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 209,
        "tlit": "thamānīna",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا لَهُمْ شَهَادَةً أَبَدًا",
        "rootWord": "ث م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثَمَٰنِين",
        "waznEnglish": "and the eight of them",
        "waznTlit": "thamānīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثِيَابَكُمْ",
        "answer": "your garments",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābakum",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ثِيَابَهُنَّ",
        "answer": "their (outer) garments",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 211,
        "tlit": "thiyābahunna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ",
        "rootWord": "ث و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ثِيَاب",
        "waznEnglish": "been rewarded",
        "waznTlit": "thiyāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جِبَالٍ",
        "answer": "mountains",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 219,
        "tlit": "jibālin",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ",
        "rootWord": "ج ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَبَل",
        "waznEnglish": "hill",
        "waznTlit": "jabal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَهُمُ",
        "answer": "That Allah may reward them",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziyahumu",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلِ",
        "answer": "Allah (has) made",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿali",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَجْعَلِ اللَّهُ لَهُ نُورًا فَمَا لَهُ مِنْ نُورٍ",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْعَلُهُ",
        "answer": "makes them",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "yajʿaluhu",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَجْعَلُوا",
        "answer": "make",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "tajʿalū",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاجْلِدُوا",
        "answer": "[then] flog",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "fa-ij'lidū",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْلِدُ",
        "waznEnglish": "to flog",
        "waznTlit": "ij'lidu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَاجْلِدُوهُمْ",
        "answer": "then flog them",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "fa-ij'lidūhum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْلِدُ",
        "waznEnglish": "to flog",
        "waznTlit": "ij'lidu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَلْدَةٍ",
        "answer": "lash(es)",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "jaldatin",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَلْدَة",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "jaldat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَلْدَةً",
        "answer": "lashe(s)",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 254,
        "tlit": "jaldatan",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ج ل د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَلْدَة",
        "waznEnglish": "[then] flog",
        "waznTlit": "jaldat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "altogether",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "74",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "together",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "55",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَأْكُلُوا جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَامِعٍ",
        "answer": "(of) collective action",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jāmiʿin",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كَانُوا مَعَهُ عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَامِع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jāmiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "(is) any blame",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌ بَعْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جُنَاحٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 264,
        "tlit": "junāḥun",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "52",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَأْكُلُوا جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا",
        "rootWord": "ج ن ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جُنَاح",
        "waznEnglish": "they incline",
        "waznTlit": "junāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَهْدَ",
        "answer": "strong",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 269,
        "tlit": "jahda",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "ج ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَهْد",
        "waznEnglish": "and strove",
        "waznTlit": "jahd",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "جَاءُوا",
        "answer": "brought",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāū",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءُوا",
        "answer": "they bring",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāū",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَوْلَا جَاءُوا عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُ",
        "answer": "he comes to it",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جُيُوبِهِنَّ",
        "answer": "their bosoms",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 282,
        "tlit": "juyūbihinna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "ج ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي ب",
        "waznEnglish": "their bosoms",
        "waznTlit": "jīm yā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُحِبُّونَ",
        "answer": "like",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "yuḥibbūna",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُحِبُّونَ",
        "answer": "you like",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 284,
        "tlit": "tuḥibbūna",
        "frequency": "95",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلْيَعْفُوا وَلْيَصْفَحُوا أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ح ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْبَبْ",
        "waznEnglish": "to love, to like",
        "waznTlit": "aḥbab",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "فَلْيَحْذَرِ",
        "answer": "So let beware",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 300,
        "tlit": "falyaḥdhari",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ",
        "rootWord": "ح ذ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَحْذَرُ",
        "waznEnglish": "to fear, to beware",
        "waznTlit": "yaḥdharu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَرَجٌ",
        "answer": "any blame",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 303,
        "tlit": "ḥarajun",
        "frequency": "15",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْمَرِيضِ حَرَجٌ وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ",
        "rootWord": "ح ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ر ج",
        "waznEnglish": "any discomfort",
        "waznTlit": "ḥā rā jīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَحُرِّمَ",
        "answer": "And is forbidden",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 312,
        "tlit": "waḥurrima",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَحُرِّمَ ذَٰلِكَ عَلَى الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ح ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَرَّمَ",
        "waznEnglish": "to forbid, to make unlawful",
        "waznTlit": "ḥarrama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَحْسَبُوهُ",
        "answer": "think it",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabūhu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَكُمْ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَحْسَبُونَهُ",
        "answer": "and you thought it",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "wataḥsabūnahu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُونَهُ هَيِّنًا وَهُوَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَحْسَبُهُ",
        "answer": "thinks it",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "yaḥsabuhu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَحْسَبَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "taḥsabanna",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حِسَابٍ",
        "answer": "measure",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābin",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "حِسَابَهُ",
        "answer": "his due",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥisābahu",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحِسَابِ",
        "answer": "(in) the account",
        "pcklId": "92",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "l-ḥisābi",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ وَاللَّهُ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حِسَاب",
        "waznEnglish": "(do) you think",
        "waznTlit": "ḥisāb",
        "waznType": "Verbal noun (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَحْسَنَ",
        "answer": "(with the) best",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 321,
        "tlit": "aḥsana",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ح س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْسَن",
        "waznEnglish": "And excellent",
        "waznTlit": "aḥsan",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْصَنَاتِ",
        "answer": "the chaste women",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "l-muḥ'ṣanāti",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُحْصَنَاتِ",
        "answer": "the chaste women",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "l-muḥ'ṣanāti",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُحْصَنَٰت",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "muḥ'ṣanāt",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَحَصُّنًا",
        "answer": "chastity",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 328,
        "tlit": "taḥaṣṣunan",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا",
        "rootWord": "ح ص ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحَصُّن",
        "waznEnglish": "they are married",
        "waznTlit": "taḥaṣṣun",
        "waznType": "Verbal noun (form V)"
    },
    {
        "question": "وَيَحْفَظُوا",
        "answer": "and they should guard",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "wayaḥfaẓū",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِظَ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "ḥafiẓa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَحْفَظْنَ",
        "answer": "and they should guard",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 339,
        "tlit": "wayaḥfaẓna",
        "frequency": "44",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ",
        "rootWord": "ح ف ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَفِظَ",
        "waznEnglish": "to guard, to protect",
        "waznTlit": "ḥafiẓa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "(is) the Truth",
        "pcklId": "184",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُونَ أَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقُّ",
        "answer": "the truth",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqu",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ لَهُمُ الْحَقُّ يَأْتُوا إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَقَّ",
        "answer": "the due",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "l-ḥaqa",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ اللَّهُ دِينَهُمُ الْحَقَّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لِيَحْكُمَ",
        "answer": "to judge",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liyaḥkuma",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَحْكُمَ",
        "answer": "to judge",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "liyaḥkuma",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "152",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "حَكِيمٌ",
        "answer": "All-Wise",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "ḥakīmun",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحُلُمَ",
        "answer": "puberty",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "l-ḥuluma",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحُلُمَ",
        "answer": "the puberty",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 349,
        "tlit": "l-ḥuluma",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَلَغَ الْأَطْفَالُ مِنْكُمُ الْحُلُمَ فَلْيَسْتَأْذِنُوا كَمَا اسْتَأْذَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ح ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُلُم",
        "waznEnglish": "dreams",
        "waznTlit": "ḥulum",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حُمِّلَ",
        "answer": "(is) placed on him",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥummila",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُمِّلَ",
        "waznEnglish": "to place, to entrust",
        "waznTlit": "ḥummila",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "حُمِّلْتُمْ",
        "answer": "(is) placed on you",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 354,
        "tlit": "ḥummil'tum",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَعَلَيْكُمْ مَا حُمِّلْتُمْ وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا",
        "rootWord": "ح م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُمِّلَ",
        "waznEnglish": "to place, to entrust",
        "waznTlit": "ḥummila",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَحِيفَ",
        "answer": "Allah will be unjust",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 378,
        "tlit": "yaḥīfa",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ يَخَافُونَ أَنْ يَحِيفَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ح ي ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ف",
        "waznEnglish": "to be unjust",
        "waznTlit": "ḥā yā fā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَحِينَ",
        "answer": "and when",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 380,
        "tlit": "waḥīna",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ",
        "rootWord": "ح ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ن",
        "waznEnglish": "a period",
        "waznTlit": "ḥā yā nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةِ",
        "answer": "(of) the life",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayati",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِتَبْتَغُوا عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَحِيَّةً",
        "answer": "a greeting",
        "pcklId": "178",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "taḥiyyatan",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "64",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَحِيَّة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "taḥiyyat",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "لِلْخَبِيثِينَ",
        "answer": "(are) for evil men",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "lil'khabīthīna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الْخَبِيثَاتُ لِلْخَبِيثِينَ وَالْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَاتِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْخَبِيثُونَ",
        "answer": "and evil men",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "wal-khabīthūna",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الْخَبِيثَاتُ لِلْخَبِيثِينَ وَالْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَاتِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيث",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْخَبِيثَاتُ",
        "answer": "Evil women",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "al-khabīthātu",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الْخَبِيثَاتُ لِلْخَبِيثِينَ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَٰت",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلْخَبِيثَاتِ",
        "answer": "(are) for evil women",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 384,
        "tlit": "lil'khabīthāti",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَاتِ",
        "rootWord": "خ ب ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِيثَٰت",
        "waznEnglish": "is bad ",
        "waznTlit": "khabīthāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "خَبِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Aware",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 385,
        "tlit": "khabīrun",
        "frequency": "52",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "خ ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَبِير",
        "waznEnglish": "your news",
        "waznTlit": "khabīr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَخْرُجُ",
        "answer": "come forth",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yakhruju",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيَخْرُجُنَّ",
        "answer": "surely they (would) go forth",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "layakhrujunna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَرَجَ",
        "waznEnglish": "to go out, to come out, to depart, to leave",
        "waznTlit": "kharaja",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَخْرَجَ",
        "answer": "he puts out",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "akhraja",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَخْشَ",
        "answer": "and fears",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 410,
        "tlit": "wayakhsha",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "خ ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَشِىَ",
        "waznEnglish": "to fear",
        "waznTlit": "khashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خُطُوَاتِ",
        "answer": "(the) footsteps",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 421,
        "tlit": "khuṭuwāti",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "خ ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ط و",
        "waznEnglish": "(the) footsteps (of)",
        "waznTlit": "khā ṭā wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خُطُوَاتِ",
        "answer": "(the) footsteps",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 421,
        "tlit": "khuṭuwāti",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "خ ط و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خ ط و",
        "waznEnglish": "(the) footsteps (of)",
        "waznTlit": "khā ṭā wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُخْفِينَ",
        "answer": "they conceal",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 425,
        "tlit": "yukh'fīna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "68",
        "arabicAyah": " وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِنْ زِينَتِهِنَّ",
        "rootWord": "خ ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُخْفِىَ",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "ukh'fiya",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُخَالِفُونَ",
        "answer": "oppose",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yukhālifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُخَالِفُ",
        "waznEnglish": "to oppose, to differ",
        "waznTlit": "yukhālifu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
        "answer": "surely He will grant them succession",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "layastakhlifannahum",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْلَفَ",
        "waznEnglish": "to grant succession",
        "waznTlit": "is'takhlafa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "اسْتَخْلَفَ",
        "answer": "He gave succession",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "is'takhlafa",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ كَمَا اسْتَخْلَفَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَخْلَفَ",
        "waznEnglish": "to grant succession",
        "waznTlit": "is'takhlafa",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "خَلَقَ",
        "answer": "created",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخْلُقُ",
        "answer": "Allah creates",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "yakhluqu",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خِلَالِهِ",
        "answer": "their midst",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 432,
        "tlit": "khilālihi",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "خ ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خِلَٰل",
        "waznEnglish": "in your midst",
        "waznTlit": "khilāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَلَوْا",
        "answer": "passed away",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 433,
        "tlit": "khalaw",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "خ ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَا",
        "waznEnglish": "to pass away",
        "waznTlit": "khalā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِخُمُرِهِنَّ",
        "answer": "their head covers",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 435,
        "tlit": "bikhumurihinna",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "خ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خُمُر",
        "waznEnglish": "[the] intoxicants",
        "waznTlit": "khumur",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْخَامِسَةُ",
        "answer": "And the fifth",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "wal-khāmisatu",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كَانَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰمِسَة",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khāmisat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْخَامِسَةَ",
        "answer": "And the fifth",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 436,
        "tlit": "wal-khāmisata",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةَ أَنَّ غَضَبَ اللَّهِ عَلَيْهَا إِنْ كَانَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "خ م س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰمِسَة",
        "waznEnglish": "And the fifth",
        "waznTlit": "khāmisat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَخَافُونَ",
        "answer": "They fear",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ الْقُلُوبُ وَالْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَخَافُونَ",
        "answer": "they fear",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "yakhāfūna",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا أَمْ يَخَافُونَ أَنْ يَحِيفَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَافَ",
        "waznEnglish": "to fear, to be afraid",
        "waznTlit": "khāfa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَوْفِهِمْ",
        "answer": "their fear",
        "pcklId": "105",
        "rootWordId": 444,
        "tlit": "khawfihim",
        "frequency": "124",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَلَيُبَدِّلَنَّهُمْ مِنْ بَعْدِ خَوْفِهِمْ أَمْنًا",
        "rootWord": "خ و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَوْف",
        "waznEnglish": "fears",
        "waznTlit": "khawf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَخْوَالِكُمْ",
        "answer": "(of) your maternal uncles",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "akhwālikum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَخْوَالِكُمْ أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَال",
        "waznEnglish": "We bestowed (on) you",
        "waznTlit": "khāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَالَاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your maternal aunts",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 445,
        "tlit": "khālātikum",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُمْ مَفَاتِحَهُ أَوْ صَدِيقِكُمْ",
        "rootWord": "خ و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَٰلَٰت",
        "waznEnglish": "We bestowed (on) you",
        "waznTlit": "khālāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) good",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَكُمْ بَلْ هُوَ خَيْرٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) best",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "any good",
        "pcklId": "111",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرٌ",
        "answer": "(is) better",
        "pcklId": "112",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayrun",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَأَنْ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَهُنَّ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "خَيْرًا",
        "answer": "good of themselves",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 449,
        "tlit": "khayran",
        "frequency": "196",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "خ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَيْر",
        "waznEnglish": "they select",
        "waznTlit": "khayr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "moving creature",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوا",
        "answer": "enter",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا وَتُسَلِّمُوا عَلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوهَا",
        "answer": "enter it",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulūhā",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فِيهَا أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَدْخُلُوا",
        "answer": "you enter",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "tadkhulū",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دَخَلْتُمْ",
        "answer": "you enter",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "dakhaltum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ مُبَارَكَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَخَلَ",
        "waznEnglish": "to enter",
        "waznTlit": "dakhala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَدْرَأُ",
        "answer": "But it would prevent",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 463,
        "tlit": "wayadra-u",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "د ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَدْرَؤُا۟",
        "waznEnglish": "to avert, to repel, to prevent",
        "waznTlit": "yadra-u",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُرِّيٌّ",
        "answer": "brilliant",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 465,
        "tlit": "durriyyun",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " الزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ",
        "rootWord": "د ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُرِّىّ",
        "waznEnglish": "brilliant",
        "waznTlit": "durriīī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "دُعُوا",
        "answer": "they are called",
        "pcklId": "85",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعُوا",
        "answer": "they are called",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿū",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "دُعَاءَ",
        "answer": "(the) calling",
        "pcklId": "182",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "duʿāa",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَدُعَاءِ",
        "answer": "as (the) call",
        "pcklId": "183",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "kaduʿāi",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُعَآء",
        "waznEnglish": "and call",
        "waznTlit": "duʿā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا لِتَبْتَغُوا عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "118",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "119",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "the world",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "دِينِ",
        "answer": "(the) religion of Allah",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīni",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينَهُمُ",
        "answer": "their recompense",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahumu",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ اللَّهُ دِينَهُمُ الْحَقَّ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دِينَهُمُ",
        "answer": "their religion",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 498,
        "tlit": "dīnahumu",
        "frequency": "101",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ الَّذِي ارْتَضَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "د ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دِين",
        "waznEnglish": "they acknowledge",
        "waznTlit": "dīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُذْعِنِينَ",
        "answer": "(as) promptly obedient",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 509,
        "tlit": "mudh'ʿinīna",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ لَهُمُ الْحَقُّ يَأْتُوا إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
        "rootWord": "ذ ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذ ع ن",
        "waznEnglish": "(as) promptly obedient",
        "waznTlit": "dhāl ʿayn nūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيُذْكَرَ",
        "answer": "and be mentioned",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "wayudh'kara",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَكَرَ",
        "waznEnglish": "to remember, to mention",
        "waznTlit": "dhakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "take heed",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "pay heed",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ خَيْرٌ لَكُمْ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "ذِكْرِ",
        "answer": "(the) remembrance of Allah",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "dhik'ri",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذِكْر",
        "waznEnglish": "Remember",
        "waznTlit": "dhik'r",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "يَذْهَبُ",
        "answer": "takes away",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yadhhabu",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِ يَذْهَبُ بِالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَذْهَبُوا",
        "answer": "they go",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 516,
        "tlit": "yadhhabū",
        "frequency": "56",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كَانُوا مَعَهُ عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "ذ ه ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ذَهَبَ",
        "waznEnglish": "to go, to take away",
        "waznTlit": "dhahaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَأْفَةٌ",
        "answer": "pity for them",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "rafatun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَأْفَة",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "rafat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَءُوفٌ",
        "answer": "(is) Full of Kindness",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 522,
        "tlit": "raūfun",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر أ ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءُوف",
        "waznEnglish": "pity for them",
        "waznTlit": "raūf",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَرَاهَا",
        "answer": "he (can) see it",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "yarāhā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالطَّيْرُ صَافَّاتٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَرَ",
        "answer": "you see",
        "pcklId": "126",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "tara",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَتَرَى",
        "answer": "then you see",
        "pcklId": "127",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "fatarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرْبَعُ",
        "answer": "(is) four",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿu",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَرْبَعَ",
        "answer": "four",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿa",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَرْبَعٍ",
        "answer": "four",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "arbaʿin",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ أَرْبَعٍ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَع",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَرْبَعَةِ",
        "answer": "four",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "bi-arbaʿati",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَعَة",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَرْبَعَةِ",
        "answer": "four",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 528,
        "tlit": "bi-arbaʿati",
        "frequency": "22",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَوْلَا جَاءُوا عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ر ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرْبَعَة",
        "waznEnglish": "forty",
        "waznTlit": "arbaʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ارْجِعُوا",
        "answer": "Go back",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "ir'jiʿū",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قِيلَ لَكُمُ ارْجِعُوا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَارْجِعُوا",
        "answer": "then go back",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "fa-ir'jiʿū",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَارْجِعُوا هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُرْجَعُونَ",
        "answer": "they will be returned",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "yur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الرِّجَالِ",
        "answer": "[the] men",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "l-rijāli",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "54",
        "arabicAyah": " أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجَالٌ",
        "answer": "Men ",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rijālun",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجَال",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rijāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَرْجُلُهُمْ",
        "answer": "and their feet",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "wa-arjuluhum",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَرْجُلِهِنَّ",
        "answer": "their feet",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "bi-arjulihinna",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "65",
        "arabicAyah": " وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِنْ زِينَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجْلَيْنِ",
        "answer": "two legs",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 538,
        "tlit": "rij'layni",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ رِجْلَيْنِ وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ أَرْبَعٍ",
        "rootWord": "ر ج ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْل",
        "waznEnglish": "and for the men",
        "waznTlit": "rij'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "have desire",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالْقَوَاعِدُ مِنَ النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُرْحَمُونَ",
        "answer": "receive mercy",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "tur'ḥamūna",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِمَ",
        "waznEnglish": "to have mercy",
        "waznTlit": "raḥima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy ",
        "pcklId": "171",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَتُهُ",
        "answer": "and His Mercy",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatuhu",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "278",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "280",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "281",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "رَحِيمٌ",
        "answer": "Most Merciful",
        "pcklId": "282",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥīmun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "39",
        "arabicAyah": " فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمُ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَّحِيم",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَرْزُقُ",
        "answer": "provides",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "yarzuqu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرِزْقٌ",
        "answer": "and a provision",
        "pcklId": "88",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "wariz'qun",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبِالرَّسُولِ",
        "answer": "and in the Messenger",
        "pcklId": "330",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "wabil-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ آمَنَّا بِاللَّهِ وَبِالرَّسُولِ وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "331",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولُهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "332",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūluhu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَمْ يَخَافُونَ أَنْ يَحِيفَ اللَّهُ عَلَيْهِمْ وَرَسُولُهُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "333",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولَهُ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "334",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlahu",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "335",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "336",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولَ",
        "answer": "the Messenger",
        "pcklId": "337",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūla",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "338",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا الْمُؤْمِنُونَ الَّذِينَ آمَنُوا بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَسُولِهِ",
        "answer": "and His Messenger",
        "pcklId": "339",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "warasūlihi",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَسْتَأْذِنُونَكَ أُولَٰئِكَ الَّذِينَ يُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَرَسُولِهِ",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرَّسُولِ",
        "answer": "(of) the Messenger",
        "pcklId": "340",
        "rootWordId": 555,
        "tlit": "l-rasūli",
        "frequency": "513",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا تَجْعَلُوا دُعَاءَ الرَّسُولِ بَيْنَكُمْ كَدُعَاءِ بَعْضِكُمْ بَعْضًا",
        "rootWord": "ر س ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَسُول",
        "waznEnglish": "[We] have sent you",
        "waznTlit": "rasūl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ارْتَضَىٰ",
        "answer": "He has approved",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 561,
        "tlit": "ir'taḍā",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ الَّذِي ارْتَضَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "ر ض و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَضَىٰ",
        "waznEnglish": "to approve",
        "waznTlit": "ir'taḍā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تُرْفَعَ",
        "answer": "they be raised",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 573,
        "tlit": "tur'faʿa",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "ر ف ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَفَعَ",
        "waznEnglish": "to raise",
        "waznTlit": "rafaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رُكَامًا",
        "answer": "(into) a mass",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 586,
        "tlit": "rukāman",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا",
        "rootWord": "ر ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رُكَام",
        "waznEnglish": "and heap them",
        "waznTlit": "rukām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَرْمُونَ",
        "answer": "accuse",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "yarmūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْمُونَ",
        "answer": "accuse",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "yarmūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْمُونَ",
        "answer": "accuse",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 593,
        "tlit": "yarmūna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ر م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ر م ي",
        "waznEnglish": "to throw, to accuse",
        "waznTlit": "rā mīm yā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَرَدْنَ",
        "answer": "they desire",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 600,
        "tlit": "aradna",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا",
        "rootWord": "ر و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَرَادَ",
        "waznEnglish": "to intend, to desire, to want, to wish",
        "waznTlit": "arāda",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "ارْتَابُوا",
        "answer": "do they doubt",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "ir'tābū",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱرْتَابَ",
        "waznEnglish": "to doubt",
        "waznTlit": "ir'tāba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "زُجَاجَةٍ",
        "answer": "a glass",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 611,
        "tlit": "zujājatin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ الْمِصْبَاحُ فِي زُجَاجَةٍ",
        "rootWord": "ز ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ج ج",
        "waznEnglish": "a glass",
        "waznTlit": "zāy jīm jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزُّجَاجَةُ",
        "answer": "the glass",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 611,
        "tlit": "l-zujājatu",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " الزُّجَاجَةُ كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ",
        "rootWord": "ز ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ز ج ج",
        "waznEnglish": "a glass",
        "waznTlit": "zāy jīm jīm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُزْجِي",
        "answer": "drives",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 613,
        "tlit": "yuz'jī",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا",
        "rootWord": "ز ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُزْجِى",
        "waznEnglish": "to drive",
        "waznTlit": "yuz'jī",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "زَكَىٰ",
        "answer": "(would) have been pure",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "zakā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُزَكِّي",
        "answer": "purifies",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "yuzakkī",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَّىٰ",
        "waznEnglish": "to purify",
        "waznTlit": "zakkā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَزْكَىٰ",
        "answer": "(is) purer",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "azkā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قِيلَ لَكُمُ ارْجِعُوا فَارْجِعُوا هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزْكَىٰ",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "azkā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَزْكَىٰ",
        "answer": "(is) purer",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "azkā",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ ذَٰلِكَ أَزْكَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَزْكَىٰ",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "azkā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةِ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakati",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ وَإِيتَاءِ الزَّكَاةِ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الزَّكَاةَ",
        "answer": "zakah",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 624,
        "tlit": "l-zakata",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ز ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَكَوٰة",
        "waznEnglish": "(would) have been pure",
        "waznTlit": "zakat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالزَّانِي",
        "answer": "and the fornicator",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "wal-zānī",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَان",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zān",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الزَّانِي",
        "answer": "The fornicator",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "al-zānī",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الزَّانِي لَا يَنْكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَان",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zān",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "زَانٍ",
        "answer": "a fornicator",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "zānin",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالزَّانِيَةُ لَا يَنْكِحُهَا إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَان",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zān",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الزَّانِيَةُ",
        "answer": "The fornicatress",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "al-zāniyatu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَانِيَة",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zāniyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "زَانِيَةً",
        "answer": "a fornicatress",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "zāniyatan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الزَّانِي لَا يَنْكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَانِيَة",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zāniyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَالزَّانِيَةُ",
        "answer": "and the fornicatress ",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 634,
        "tlit": "wal-zāniyatu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالزَّانِيَةُ لَا يَنْكِحُهَا إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ",
        "rootWord": "ز ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَانِيَة",
        "waznEnglish": "commit unlawful sexual intercourse",
        "waznTlit": "zāniyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "أَزْوَاجَهُمْ",
        "answer": "their spouses",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 638,
        "tlit": "azwājahum",
        "frequency": "81",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ز و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَوْج",
        "waznEnglish": "We married her to you",
        "waznTlit": "zawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَيْتُهَا",
        "answer": "its oil",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "zaytuhā",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيْت",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zayt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زَيْتُونَةٍ",
        "answer": "an olive",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 642,
        "tlit": "zaytūnatin",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ",
        "rootWord": "ز ي ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَيْتُونَة",
        "waznEnglish": "its oil",
        "waznTlit": "zaytūnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَزِيدَهُمْ",
        "answer": "and increase them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 643,
        "tlit": "wayazīdahum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ز ي د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زَادَ",
        "waznEnglish": "to increase",
        "waznTlit": "zāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "زِينَتَهُنَّ",
        "answer": "their adornment",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatahunna",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِينَتَهُنَّ",
        "answer": "their adornment",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatahunna",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا لِبُعُولَتِهِنَّ أَوْ آبَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "زِينَتِهِنَّ",
        "answer": "their adornment",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "zīnatihinna",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "70",
        "arabicAyah": " وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِنْ زِينَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِزِينَةٍ",
        "answer": "their adornment",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 646,
        "tlit": "bizīnatin",
        "frequency": "46",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "ز ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "زِينَة",
        "waznEnglish": "Beautified",
        "waznTlit": "zīnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُ",
        "answer": "Glorify",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ فِيهَا بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُسَبِّحُ",
        "answer": "glorify",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "yusabbiḥu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالطَّيْرُ صَافَّاتٍ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَبَّحَ",
        "waznEnglish": "to glorify, to praise",
        "waznTlit": "sabbaḥa",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سُبْحَانَكَ",
        "answer": "Glory be to You",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "sub'ḥānaka",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَانَكَ هَٰذَا بُهْتَانٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُبْحَٰن",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "sub'ḥān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَتَسْبِيحَهُ",
        "answer": "and its glorification",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 651,
        "tlit": "watasbīḥahu",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "س ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَسْبِيح",
        "waznEnglish": "floating",
        "waznTlit": "tasbīḥ",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "سَبِيلِ",
        "answer": "(the) way",
        "pcklId": "121",
        "rootWordId": 656,
        "tlit": "sabīli",
        "frequency": "176",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "س ب ل",
        "waznEnglish": "(of) the way",
        "waznTlit": "sīn bā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَحَابٌ",
        "answer": "a cloud",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥābun",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ سَحَابٌ",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَحَابًا",
        "answer": "clouds",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 664,
        "tlit": "saḥāban",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُزْجِي سَحَابًا ثُمَّ يُؤَلِّفُ بَيْنَهُ ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا",
        "rootWord": "س ح ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَحَاب",
        "waznEnglish": "they will be dragged",
        "waznTlit": "saḥāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَسَرَابٍ",
        "answer": "(are) like a mirage",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 675,
        "tlit": "kasarābin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً",
        "rootWord": "س ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرَاب",
        "waznEnglish": "(are) like a mirage",
        "waznTlit": "sarāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَرِيعُ",
        "answer": "(is) swift",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 682,
        "tlit": "sarīʿu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ وَاللَّهُ سَرِيعُ الْحِسَابِ",
        "rootWord": "س ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَرِيع",
        "waznEnglish": "and they hasten",
        "waznTlit": "sarīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "وَالْمَسَاكِينَ",
        "answer": "and the needy",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "wal-masākīna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِسْكِين",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "mis'kīn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَسْكُونَةٍ",
        "answer": "inhabited",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 708,
        "tlit": "maskūnatin",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "س ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسْكُونَة",
        "waznEnglish": "Dwell",
        "waznTlit": "maskūnat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "يَتَسَلَّلُونَ",
        "answer": "slip away",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 717,
        "tlit": "yatasallalūna",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنْكُمْ لِوَاذًا",
        "rootWord": "س ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَسَلَّلُ",
        "waznEnglish": "to slip away",
        "waznTlit": "yatasallalu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَتُسَلِّمُوا",
        "answer": "and you have greeted",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "watusallimū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا وَتُسَلِّمُوا عَلَىٰ أَهْلِهَا",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to submit, to greet, to pay",
        "waznTlit": "sallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَسَلِّمُوا",
        "answer": "then greet",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 718,
        "tlit": "fasallimū",
        "frequency": "140",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "س ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَلَّمَ",
        "waznEnglish": "to submit, to greet, to pay",
        "waznTlit": "sallama",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْتُمُوهُ",
        "answer": "you heard it",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'tumūhu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْتُمُوهُ",
        "answer": "you heard it",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'tumūhu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِعْنَا",
        "answer": "We hear",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samiʿ'nā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَمِيعٌ",
        "answer": "(is) All-Hearer",
        "pcklId": "177",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samīʿun",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَأَنْ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَهُنَّ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِيع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samīʿ",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "اسْمُهُ",
        "answer": "His name",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "us'muhu",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فِي بُيُوتٍ أَذِنَ اللَّهُ أَنْ تُرْفَعَ وَيُذْكَرَ فِيهَا اسْمُهُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْم",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "is'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نُورُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "190",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "(the) sky",
        "pcklId": "191",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "192",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَنَا",
        "answer": "(the) flash",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 732,
        "tlit": "sanā",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِ يَذْهَبُ بِالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "س ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَنَا",
        "waznEnglish": "(the) flash",
        "waznTlit": "sanā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سُورَةٌ",
        "answer": "A Surah ",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 740,
        "tlit": "sūratun",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "س و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سُورَة",
        "waznEnglish": "they climbed over the wall",
        "waznTlit": "sūrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَأْنِهِمْ",
        "answer": "affair of theirs",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 753,
        "tlit": "shanihim",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَأْذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ش أ ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش أ ن",
        "waznEnglish": "any situation",
        "waznTlit": "shīn hamza nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَشْتَاتًا",
        "answer": "separately",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 755,
        "tlit": "ashtātan",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "57",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَأْكُلُوا جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا",
        "rootWord": "ش ت ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْتَات",
        "waznEnglish": "separately",
        "waznTlit": "ashtāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَجَرَةٍ",
        "answer": "a tree",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 757,
        "tlit": "shajaratin",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ",
        "rootWord": "ش ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَجَرَة",
        "waznEnglish": "arises",
        "waznTlit": "shajarat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرًّا",
        "answer": "bad",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 767,
        "tlit": "sharran",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ لَا تَحْسَبُوهُ شَرًّا لَكُمْ",
        "rootWord": "ش ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرّ",
        "waznEnglish": "(is) bad",
        "waznTlit": "sharr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَرْقِيَّةٍ",
        "answer": "(of the) east",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 770,
        "tlit": "sharqiyyatin",
        "frequency": "17",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ",
        "rootWord": "ش ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرْقِيَّة",
        "waznEnglish": "And (will) shine",
        "waznTlit": "sharqiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُشْرِكُونَ",
        "answer": "they associate",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "yush'rikūna",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " يَعْبُدُونَنِي لَا يُشْرِكُونَ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَشْرَكَ",
        "waznEnglish": "to associate partners",
        "waznTlit": "ashraka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْرِكٌ",
        "answer": "a polytheist man",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikun",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَالزَّانِيَةُ لَا يَنْكِحُهَا إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِك",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rik",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُشْرِكَةً",
        "answer": "a polytheist woman",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 771,
        "tlit": "mush'rikatan",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الزَّانِي لَا يَنْكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً",
        "rootWord": "ش ر ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُشْرِكَة",
        "waznEnglish": "and be a partner",
        "waznTlit": "mush'rikat",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَتَّبِعُوا خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "الشَّيْطَانِ",
        "answer": "(of) the Shaitaan",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 776,
        "tlit": "l-shayṭāni",
        "frequency": "88",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ش ط ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ش ط ن",
        "waznEnglish": "the Shaitaan",
        "waznTlit": "shīn ṭā nūn",
        "waznType": "Nominal (Proper noun)"
    },
    {
        "question": "كَمِشْكَاةٍ",
        "answer": "(is) like a niche",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 793,
        "tlit": "kamish'katin",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ الْمِصْبَاحُ فِي زُجَاجَةٍ",
        "rootWord": "ش ك و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِشْكَوٰة",
        "waznEnglish": "I complain",
        "waznTlit": "mish'kat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلْيَشْهَدْ",
        "answer": "And let witness",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "walyashhad",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَائِفَةٌ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْهَدَ",
        "answer": "she bears witness",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "tashhada",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَشْهَدُ",
        "answer": "will bear witness",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "tashhadu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِدَ",
        "waznEnglish": "to testify, to bear witness",
        "waznTlit": "shahida",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَهَادَاتٍ",
        "answer": "testimonies",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahādātin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَٰت",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهَادَاتٍ",
        "answer": "testimonies",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahādātin",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَٰت",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَهَادَةً",
        "answer": "testimony",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shahādatan",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا لَهُمْ شَهَادَةً أَبَدًا",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَشَهَادَةُ",
        "answer": "then (the) testimony",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "fashahādatu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهَٰدَة",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahādat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ ثُمَّ لَمْ يَأْتُوا بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءُ",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "108",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāu",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالشُّهَدَاءِ",
        "answer": "the witnesses",
        "pcklId": "109",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "bil-shuhadāi",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شُهَدَاءَ",
        "answer": "witnesses",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 801,
        "tlit": "shuhadāa",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَوْلَا جَاءُوا عَلَيْهِ بِأَرْبَعَةِ شُهَدَاءَ",
        "rootWord": "ش ه د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَهِيد",
        "waznEnglish": "(were) witnessing",
        "waznTlit": "shahīd",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "130",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "40",
        "arabicAyah": " يَهْدِي اللَّهُ لِنُورِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَيَصْرِفُهُ عَنْ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ أَرْبَعٍ يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَشَاءُ",
        "answer": "He wills",
        "pcklId": "136",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "yashāu",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شِئْتَ",
        "answer": "you will",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shi'ta",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " فَإِذَا اسْتَأْذَنُوكَ لِبَعْضِ شَأْنِهِمْ فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَآءَ",
        "waznEnglish": "to will, to wish",
        "waznTlit": "shāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "404",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(to be) anything",
        "pcklId": "405",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "406",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "407",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " يَعْبُدُونَنِي لَا يُشْرِكُونَ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْءٍ",
        "answer": "thing",
        "pcklId": "408",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayin",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشِيعَ",
        "answer": "(should) spread",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 814,
        "tlit": "tashīʿa",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ش ي ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَشِيعَ",
        "waznEnglish": "to spread",
        "waznTlit": "tashīʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مِصْبَاحٌ",
        "answer": "(is) a lamp",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "miṣ'bāḥun",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِصْبَاح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "miṣ'bāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمِصْبَاحُ",
        "answer": "the lamp",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 817,
        "tlit": "l-miṣ'bāḥu",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " الْمِصْبَاحُ فِي زُجَاجَةٍ",
        "rootWord": "ص ب ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِصْبَاح",
        "waznEnglish": "seized them in the morning",
        "waznTlit": "miṣ'bāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَدِيقِكُمْ",
        "answer": "your friend",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣadīqikum",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "49",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُمْ مَفَاتِحَهُ أَوْ صَدِيقِكُمْ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَدِيق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣadīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّادِقِينَ",
        "answer": "the truthful",
        "pcklId": "98",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "l-ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةَ أَنَّ غَضَبَ اللَّهِ عَلَيْهَا إِنْ كَانَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "صِرَاطٍ",
        "answer": "a path",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 836,
        "tlit": "ṣirāṭin",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ص ر ط",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ص ر ط",
        "waznEnglish": "(to) the path",
        "waznTlit": "ṣād rā ṭā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَيَصْرِفُهُ",
        "answer": "and averts it",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "wayaṣrifuhu",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " فَيُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ وَيَصْرِفُهُ عَنْ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَرَفَ",
        "waznEnglish": "to divert, to turn away",
        "waznTlit": "ṣarafa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَصْفَحُوا",
        "answer": "and let them overlook",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 845,
        "tlit": "walyaṣfaḥū",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلْيَعْفُوا وَلْيَصْفَحُوا أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ص ف ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَصْفَحُ",
        "waznEnglish": "to overlook",
        "waznTlit": "yaṣfaḥu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "صَافَّاتٍ",
        "answer": "(with) wings outspread",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 849,
        "tlit": "ṣāffātin",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَالطَّيْرُ صَافَّاتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ",
        "rootWord": "ص ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَآفَّٰت",
        "waznEnglish": "(when) lined up",
        "waznTlit": "ṣāffāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَصْلَحُوا",
        "answer": "and reform",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wa-aṣlaḥū",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصْلَحَ",
        "waznEnglish": "to correct, to reform, to improve, to make peace",
        "waznTlit": "aṣlaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالصَّالِحِينَ",
        "answer": "and the righteous",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "wal-ṣāliḥīna",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْكِحُوا الْأَيَامَىٰ مِنْكُمْ وَالصَّالِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَائِكُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةِ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَاتَهُ",
        "answer": "its prayer",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalātahu",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الصَّلَاةَ",
        "answer": "the prayer",
        "pcklId": "74",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "l-ṣalata",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَاةِ",
        "answer": "(the) prayer",
        "pcklId": "75",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَلَاةِ",
        "answer": "(the) prayer",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 857,
        "tlit": "ṣalati",
        "frequency": "99",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ وَمِنْ بَعْدِ صَلَاةِ الْعِشَاءِ",
        "rootWord": "ص ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَلَوٰة",
        "waznEnglish": "praying",
        "waznTlit": "ṣalat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَصْنَعُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 863,
        "tlit": "yaṣnaʿūna",
        "frequency": "20",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا يَصْنَعُونَ",
        "rootWord": "ص ن ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَنَعُ",
        "waznEnglish": "to make, to construct, to do",
        "waznTlit": "ṣanaʿu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَيُصِيبُ",
        "answer": "and He strikes",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "fayuṣību",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ فَيُصِيبُ بِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُصِيبَهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "47",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "tuṣībahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُصِيبَهُمْ",
        "answer": "befalls them",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 867,
        "tlit": "yuṣībahum",
        "frequency": "77",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ص و ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَابَ",
        "waznEnglish": "to strike, to befall, to bestow",
        "waznTlit": "aṣāba",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "(is) the destination",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَصِيرُ",
        "answer": "the destination",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 875,
        "tlit": "l-maṣīru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ وَلَبِئْسَ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "ص ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَصِير",
        "waznEnglish": "reach",
        "waznTlit": "maṣīr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلْيَضْرِبْنَ",
        "answer": "And let them draw",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "walyaḍrib'na",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلْيَضْرِبْنَ بِخُمُرِهِنَّ عَلَىٰ جُيُوبِهِنَّ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضْرِبْنَ",
        "answer": "let them stamp",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "yaḍrib'na",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "64",
        "arabicAyah": " وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِنْ زِينَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَضْرِبُ",
        "answer": "And Allah sets forth",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 884,
        "tlit": "wayaḍribu",
        "frequency": "58",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ض ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ضَرَبَ",
        "waznEnglish": "to strike, to set forth",
        "waznTlit": "ḍaraba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُضِيءُ",
        "answer": "glow",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 897,
        "tlit": "yuḍīu",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ",
        "rootWord": "ض و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَآءَ",
        "waznEnglish": "to light, to flash, to glow",
        "waznTlit": "aḍāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الطِّفْلِ",
        "answer": "[the] children",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 917,
        "tlit": "l-ṭif'li",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "56",
        "arabicAyah": " أَوِ الطِّفْلِ الَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا عَلَىٰ عَوْرَاتِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ط ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ل",
        "waznEnglish": "(as) a child",
        "waznTlit": "ṭā fā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَطْفَالُ",
        "answer": "the children",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 917,
        "tlit": "l-aṭfālu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَإِذَا بَلَغَ الْأَطْفَالُ مِنْكُمُ الْحُلُمَ فَلْيَسْتَأْذِنُوا",
        "rootWord": "ط ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ط ف ل",
        "waznEnglish": "(as) a child",
        "waznTlit": "ṭā fā lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَطَعْنَا",
        "answer": "and we obey",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ آمَنَّا بِاللَّهِ وَبِالرَّسُولِ وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطَعْنَا",
        "answer": "and we obey",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭaʿnā",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُطِعِ",
        "answer": "obeys",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "yuṭiʿi",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَطِيعُوا",
        "answer": "Obey",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُمْ مَا حُمِّلْتُمْ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُطِيعُوهُ",
        "answer": "you obey him",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "tuṭīʿūhu",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَطِيعُوا",
        "answer": "and obey",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "wa-aṭīʿū",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ لَعَلَّكُمْ تُرْحَمُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَطَاعَ",
        "waznEnglish": "to obey",
        "waznTlit": "aṭāʿa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "طَاعَةٌ",
        "answer": "Obedience",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 931,
        "tlit": "ṭāʿatun",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ط و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَاعَة",
        "waznEnglish": "to be obeyed",
        "waznTlit": "ṭāʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَائِفَةٌ",
        "answer": "a group",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭāifatun",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَائِفَةٌ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَآئِفَة",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭāifat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "طَوَّافُونَ",
        "answer": "(as) moving about",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 932,
        "tlit": "ṭawwāfūna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " طَوَّافُونَ عَلَيْكُمْ بَعْضُكُمْ عَلَىٰ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ط و ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَوَّٰفُون",
        "waznEnglish": "Will be circulated",
        "waznTlit": "ṭawwāfūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلطَّيِّبِينَ",
        "answer": "(are) for good men",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "lilṭṭayyibīna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالطَّيِّبَاتُ لِلطَّيِّبِينَ وَالطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالطَّيِّبُونَ",
        "answer": "and good men",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "wal-ṭayibūna",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالطَّيِّبَاتُ لِلطَّيِّبِينَ وَالطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَاتِ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّب",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyib",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالطَّيِّبَاتُ",
        "answer": "And good women",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "wal-ṭayibātu",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالْخَبِيثُونَ لِلْخَبِيثَاتِ وَالطَّيِّبَاتُ لِلطَّيِّبِينَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "(are) for good women",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "lilṭṭayyibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالطَّيِّبُونَ لِلطَّيِّبَاتِ أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "طَيِّبَةً",
        "answer": "(and) good",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "ṭayyibatan",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "69",
        "arabicAyah": " فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ مُبَارَكَةً طَيِّبَةً",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَة",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibat",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "وَالطَّيْرُ",
        "answer": "and the birds",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 937,
        "tlit": "wal-ṭayru",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَلَمْ تَرَ أَنَّ اللَّهَ يُسَبِّحُ لَهُ مَنْ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَالطَّيْرُ صَافَّاتٍ كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ",
        "rootWord": "ط ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيْر",
        "waznEnglish": "(that) flies",
        "waznTlit": "ṭayr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كَظُلُمَاتٍ",
        "answer": "(is) like (the) darkness[es]",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "kaẓulumātin",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "ظُلُمَاتٌ",
        "answer": "darkness[es]",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "ẓulumātun",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " مِنْ فَوْقِهِ سَحَابٌ ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظُلُمَٰت",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓulumāt",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمُونَ",
        "answer": "(are) the wrongdoers",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " بَلْ أُولَٰئِكَ هُمُ الظَّالِمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الظَّمْآنُ",
        "answer": "the thirsty one",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 943,
        "tlit": "l-ẓamānu",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً",
        "rootWord": "ظ م أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَّمْـَٔان",
        "waznEnglish": "will suffer from thirst",
        "waznTlit": "ẓamān",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ظَنَّ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓanna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَهَرَ",
        "answer": "is apparent",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "ẓahara",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلَا يُبْدِينَ زِينَتَهُنَّ إِلَّا مَا ظَهَرَ مِنْهَا",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَظْهَرُوا",
        "answer": "aware",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "yaẓharū",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "59",
        "arabicAyah": " أَوِ الطِّفْلِ الَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا عَلَىٰ عَوْرَاتِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَهَرَ",
        "waznEnglish": "to appear, to become manifest",
        "waznTlit": "ẓahara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّهِيرَةِ",
        "answer": "noon",
        "pcklId": "48",
        "rootWordId": 945,
        "tlit": "l-ẓahīrati",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ وَمِنْ بَعْدِ صَلَاةِ الْعِشَاءِ",
        "rootWord": "ظ ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَّهِيرَة",
        "waznEnglish": "(is) apparent",
        "waznTlit": "ẓahīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَعْبُدُونَنِي",
        "answer": "(for) they worship Me",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "yaʿbudūnanī",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " يَعْبُدُونَنِي لَا يُشْرِكُونَ بِي شَيْئًا",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبَدَ",
        "waznEnglish": "to worship",
        "waznTlit": "ʿabada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِبَادِكُمْ",
        "answer": "your male slaves",
        "pcklId": "188",
        "rootWordId": 948,
        "tlit": "ʿibādikum",
        "frequency": "275",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَأَنْكِحُوا الْأَيَامَىٰ مِنْكُمْ وَالصَّالِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَائِكُمْ",
        "rootWord": "ع ب د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَبْد",
        "waznEnglish": "we worship",
        "waznTlit": "ʿabd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَعِبْرَةً",
        "answer": "surely is a lesson",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 949,
        "tlit": "laʿib'ratan",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ع ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِبْرَة",
        "waznEnglish": "interpret",
        "waznTlit": "ʿib'rat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعْجِزِينَ",
        "answer": "(can) escape",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 960,
        "tlit": "muʿ'jizīna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ع ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُعْجِز",
        "waznEnglish": "Am I unable",
        "waznTlit": "muʿ'jiz",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "عَذَابَهُمَا",
        "answer": "their punishment",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābahumā",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَلْيَشْهَدْ عَذَابَهُمَا طَائِفَةٌ مِنَ الْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَذَابَ",
        "answer": "the punishment",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "l-ʿadhāba",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيَدْرَأُ عَنْهَا الْعَذَابَ أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي تَوَلَّىٰ كِبْرَهُ مِنْهُمْ لَهُ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "a punishment",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ أَوْ يُصِيبَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْرَجِ",
        "answer": "the lame",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 971,
        "tlit": "l-aʿraji",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ع ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْرَج",
        "waznEnglish": "(to) ascend",
        "waznTlit": "aʿraj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَرَضَ",
        "answer": "temporary gain",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "ʿaraḍa",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " لِتَبْتَغُوا عَرَضَ الْحَيَاةِ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَرَض",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "ʿaraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُعْرِضُونَ",
        "answer": "(is) averse",
        "pcklId": "73",
        "rootWordId": 975,
        "tlit": "muʿ'riḍūna",
        "frequency": "79",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ع ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّعْرِضُون",
        "waznEnglish": "He displayed them",
        "waznTlit": "muʿ'riḍūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "مَعْرُوفَةٌ",
        "answer": "(is) known",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 976,
        "tlit": "maʿrūfatun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّعْرُوفَة",
        "waznEnglish": "they recognized",
        "waznTlit": "maʿrūfat",
        "waznType": "Passive participle"
    },
    {
        "question": "الْعِشَاءِ",
        "answer": "(of) night",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 991,
        "tlit": "l-ʿishāi",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "27",
        "arabicAyah": " وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ وَمِنْ بَعْدِ صَلَاةِ الْعِشَاءِ",
        "rootWord": "ع ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِشَآء",
        "waznEnglish": "turns away",
        "waznTlit": "ʿishā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عُصْبَةٌ",
        "answer": "(are) a group",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 992,
        "tlit": "ʿuṣ'batun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ جَاءُوا بِالْإِفْكِ عُصْبَةٌ مِنْكُمْ",
        "rootWord": "ع ص ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عُصْبَة",
        "waznEnglish": "(are) a group",
        "waznTlit": "ʿuṣ'bat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "28",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي تَوَلَّىٰ كِبْرَهُ مِنْهُمْ لَهُ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا سُبْحَانَكَ هَٰذَا بُهْتَانٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "120",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُونَهُ هَيِّنًا وَهُوَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَسْتَعْفِفِ",
        "answer": "And let be chaste",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1007,
        "tlit": "walyastaʿfifi",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ع ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْفِفْ",
        "waznEnglish": "to refrain, to be chaste",
        "waznTlit": "yastaʿfif",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "يَسْتَعْفِفْنَ",
        "answer": "they modestly refrain",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1007,
        "tlit": "yastaʿfif'na",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَأَنْ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَهُنَّ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ف ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْفِفْ",
        "waznEnglish": "to refrain, to be chaste",
        "waznTlit": "yastaʿfif",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "وَلْيَعْفُوا",
        "answer": "And let them pardon",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1008,
        "tlit": "walyaʿfū",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلْيَعْفُوا وَلْيَصْفَحُوا أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "ع ف و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَفَا",
        "waznEnglish": "to forgive, to pardon",
        "waznTlit": "ʿafā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْقِلُونَ",
        "answer": "understand",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "taʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "76",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ لَعَلَّكُمْ تَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "taʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ وَاللَّهُ يَعْلَمُ وَأَنْتُمْ لَا تَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَعْلَمُونَ",
        "answer": "and they will know",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "wayaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَعْلَمُونَ أَنَّ اللَّهَ هُوَ الْحَقُّ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيُعْلَمَ",
        "answer": "to make known",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "liyuʿ'lama",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " وَلَا يَضْرِبْنَ بِأَرْجُلِهِنَّ لِيُعْلَمَ مَا يُخْفِينَ مِنْ زِينَتِهِنَّ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمْتُمْ",
        "answer": "you know",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalim'tum",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "knows",
        "pcklId": "242",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "Allah knows",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنْكُمْ لِوَاذًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُ",
        "answer": "He knows",
        "pcklId": "244",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَلَا إِنَّ لِلَّهِ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عِلْمٌ",
        "answer": "any knowledge",
        "pcklId": "612",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'mun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِذْ تَلَقَّوْنَهُ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "718",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " وَلَٰكِنَّ اللَّهَ يُزَكِّي مَنْ يَشَاءُ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knowing",
        "pcklId": "719",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "720",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "721",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "722",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "48",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "723",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " كَذَٰلِكَ يُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمْ آيَاتِهِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "All-Knower",
        "pcklId": "724",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَأَنْ يَسْتَعْفِفْنَ خَيْرٌ لَهُنَّ وَاللَّهُ سَمِيعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "725",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "801",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيُبَيِّنُ اللَّهُ لَكُمُ الْآيَاتِ وَاللَّهُ عَلِيمٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عَلِيمٌ",
        "answer": "(is) All-Knower",
        "pcklId": "802",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalīmun",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِيم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿalīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَعْمَلُونَ",
        "answer": "(to) do",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "yaʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ وَاللَّهُ بِمَا تَعْمَلُونَ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "you do",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and do",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ كَمَا اسْتَخْلَفَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "144",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَعْمَالُهُمْ",
        "answer": "their deeds",
        "pcklId": "312",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "aʿmāluhum",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَل",
        "waznEnglish": "and do",
        "waznTlit": "ʿamal",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَعْمَامِكُمْ",
        "answer": "(of) your paternal uncles",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1023,
        "tlit": "aʿmāmikum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ إِخْوَانِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخَوَاتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَعْمَامِكُمْ",
        "rootWord": "ع م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمّ",
        "waznEnglish": "(of) your paternal uncles",
        "waznTlit": "ʿamm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمَّاتِكُمْ",
        "answer": "(of) your paternal aunts",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1023,
        "tlit": "ʿammātikum",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "37",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ أَعْمَامِكُمْ أَوْ بُيُوتِ عَمَّاتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ أَخْوَالِكُمْ",
        "rootWord": "ع م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمَّٰت",
        "waznEnglish": "(of) your paternal uncles",
        "waznTlit": "ʿammāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَعْمَىٰ",
        "answer": "the blind",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1025,
        "tlit": "l-aʿmā",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ع م ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَعْمَىٰ",
        "waznEnglish": "so they became blind",
        "waznTlit": "aʿmā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "near Allah",
        "pcklId": "94",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَ",
        "answer": "(was) near Allah",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿinda",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُونَهُ هَيِّنًا وَهُوَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدَهُ",
        "answer": "before him",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindahu",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "عِنْدِ",
        "answer": "from",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1028,
        "tlit": "ʿindi",
        "frequency": "201",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "66",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ع ن د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِند",
        "waznEnglish": "with",
        "waznTlit": "ʿind",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَعُودُوا",
        "answer": "you return",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1035,
        "tlit": "taʿūdū",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ع و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَادَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "ʿāda",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَوْرَاتِ",
        "answer": "private aspects",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1037,
        "tlit": "ʿawrāti",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "61",
        "arabicAyah": " أَوِ الطِّفْلِ الَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا عَلَىٰ عَوْرَاتِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ع و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ر",
        "waznEnglish": "private aspects",
        "waznTlit": "ʿayn wāw rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَوْرَاتٍ",
        "answer": "(are) times of privacy",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1037,
        "tlit": "ʿawrātin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " ثَلَاثُ عَوْرَاتٍ لَكُمْ لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌ بَعْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ع و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع و ر",
        "waznEnglish": "private aspects",
        "waznTlit": "ʿayn wāw rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْغُدُوِّ",
        "answer": "in the mornings",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1053,
        "tlit": "bil-ghuduwi",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " يُسَبِّحُ لَهُ فِيهَا بِالْغُدُوِّ وَالْآصَالِ",
        "rootWord": "غ د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غُدُوّ",
        "waznEnglish": "you left early morning",
        "waznTlit": "ghuduww",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "غَرْبِيَّةٍ",
        "answer": "(of the) west",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 1054,
        "tlit": "gharbiyyatin",
        "frequency": "19",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ زَيْتُونَةٍ لَا شَرْقِيَّةٍ وَلَا غَرْبِيَّةٍ",
        "rootWord": "غ ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرْبِيَّة",
        "waznEnglish": "it set",
        "waznTlit": "gharbiyyat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْشَاهُ",
        "answer": "covers it",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "yaghshāhu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَشِيَ",
        "waznEnglish": "to cover",
        "waznTlit": "ghashiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غَضَبَ",
        "answer": "the wrath of Allah",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 1067,
        "tlit": "ghaḍaba",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةَ أَنَّ غَضَبَ اللَّهِ عَلَيْهَا إِنْ كَانَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "غ ض ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَضَب",
        "waznEnglish": "and will fall the wrath",
        "waznTlit": "ghaḍab",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغُضُّوا",
        "answer": "they should lower",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1068,
        "tlit": "yaghuḍḍū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "غ ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ض ض",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ghayn ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْضُضْنَ",
        "answer": "(that) they should lower",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1068,
        "tlit": "yaghḍuḍ'na",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ",
        "rootWord": "غ ض ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غ ض ض",
        "waznEnglish": "to lower",
        "waznTlit": "ghayn ḍād ḍād",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرَ",
        "answer": "Allah should forgive",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfira",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَلْيَعْفُوا وَلْيَصْفَحُوا أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاسْتَغْفِرْ",
        "answer": "and ask forgiveness",
        "pcklId": "87",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "wa-is'taghfir",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمُ اللَّهَ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَغْفَرَ",
        "waznEnglish": "to ask forgiveness",
        "waznTlit": "is'taghfara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "153",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِلَّا الَّذِينَ تَابُوا مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ وَأَصْلَحُوا فَإِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "154",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "25",
        "arabicAyah": " أَلَا تُحِبُّونَ أَنْ يَغْفِرَ اللَّهُ لَكُمْ وَاللَّهُ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "185",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "غَفُورٌ",
        "answer": "(is) Oft-Forgiving",
        "pcklId": "186",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "ghafūrun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " فَأْذَنْ لِمَنْ شِئْتَ مِنْهُمْ وَاسْتَغْفِرْ لَهُمُ اللَّهَ إِنَّ اللَّهَ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفُور",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "ghafūr",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "مَغْفِرَةٌ",
        "answer": "(is) forgiveness",
        "pcklId": "216",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "maghfiratun",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّغْفِرَة",
        "waznEnglish": "We will forgive",
        "waznTlit": "maghfirat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْغَافِلَاتِ",
        "answer": "the unaware women",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1072,
        "tlit": "l-ghāfilāti",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "غ ف ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَٰفِلَٰت",
        "waznEnglish": "you neglect",
        "waznTlit": "ghāfilāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُغْنِهِمُ",
        "answer": "Allah will enrich them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nihimu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُغْنِيَهُمُ",
        "answer": "Allah enriches them",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'niyahumu",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "other (than)",
        "pcklId": "100",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ بُيُوتِكُمْ حَتَّىٰ تَسْتَأْنِسُوا",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "101",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرِ",
        "answer": "having no physical desire",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِغَيْرِ",
        "answer": "without",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "bighayri",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَرْزُقُ مَنْ يَشَاءُ بِغَيْرِ حِسَابٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "غَيْرَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1095,
        "tlit": "ghayra",
        "frequency": "154",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "غ ي ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَيْر",
        "waznEnglish": "so they will surely change",
        "waznTlit": "ghayr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَفَاتِحَهُ",
        "answer": "its keys",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1101,
        "tlit": "mafātiḥahu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُمْ مَفَاتِحَهُ أَوْ صَدِيقِكُمْ",
        "rootWord": "ف ت ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَفَاتِح",
        "waznEnglish": "has",
        "waznTlit": "mafātiḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فِتْنَةٌ",
        "answer": "a trial",
        "pcklId": "46",
        "rootWordId": 1105,
        "tlit": "fit'natun",
        "frequency": "60",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " فَلْيَحْذَرِ الَّذِينَ يُخَالِفُونَ عَنْ أَمْرِهِ أَنْ تُصِيبَهُمْ فِتْنَةٌ",
        "rootWord": "ف ت ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فِتْنَة",
        "waznEnglish": "(may) harm you",
        "waznTlit": "fit'nat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَتَيَاتِكُمْ",
        "answer": "your slave girls",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1106,
        "tlit": "fatayātikum",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "30",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا",
        "rootWord": "ف ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَتَيَٰت",
        "waznEnglish": "gives you the ruling",
        "waznTlit": "fatayāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَجْرِ",
        "answer": "(of) dawn",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1108,
        "tlit": "l-fajri",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ",
        "rootWord": "ف ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَجْر",
        "waznEnglish": "you cause to gush forth",
        "waznTlit": "fajr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَاحِشَةُ",
        "answer": "the immorality",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "l-fāḥishatu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يُحِبُّونَ أَنْ تَشِيعَ الْفَاحِشَةُ فِي الَّذِينَ آمَنُوا لَهُمْ عَذَابٌ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَٰحِشَة",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "fāḥishat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِالْفَحْشَاءِ",
        "answer": "the immorality",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1110,
        "tlit": "bil-faḥshāi",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ف ح ش",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَحْشَآء",
        "waznEnglish": "immorality",
        "waznTlit": "faḥshā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُرُوجَهُمْ",
        "answer": "their chastity",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "furūjahum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فُرُوجَهُنَّ",
        "answer": "their chastity",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1115,
        "tlit": "furūjahunna",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ",
        "rootWord": "ف ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرْج",
        "waznEnglish": "is cleft asunder",
        "waznTlit": "farj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَفَرَضْنَاهَا",
        "answer": "and We (have) made it obligatory",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1120,
        "tlit": "wafaraḍnāhā",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ف ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرَضَ",
        "waznEnglish": "to specify, to ordain, to make obligatory",
        "waznTlit": "faraḍa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَرِيقٌ",
        "answer": "a party",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1124,
        "tlit": "farīqun",
        "frequency": "72",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "48",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ إِذَا فَرِيقٌ مِنْهُمْ مُعْرِضُونَ",
        "rootWord": "ف ر ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَرِيق",
        "waznEnglish": "We parted",
        "waznTlit": "farīq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) the defiantly disobedient",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَا تَقْبَلُوا لَهُمْ شَهَادَةً أَبَدًا وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْفَاسِقُونَ",
        "answer": "(are) the defiantly disobedient",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1132,
        "tlit": "l-fāsiqūna",
        "frequency": "54",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ف س ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَاسِق",
        "waznEnglish": "defiantly disobeying",
        "waznTlit": "fāsiq",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(for) the Grace of Allah",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ تَوَّابٌ حَكِيمٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(for the) Grace",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(for the) Grace of Allah",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ وَأَنَّ اللَّهَ رَءُوفٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلُ",
        "answer": "(for the) Grace of Allah",
        "pcklId": "67",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlu",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ مَا زَكَىٰ مِنْكُمْ مِنْ أَحَدٍ أَبَدًا",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَضْلِ",
        "answer": "those of virtue",
        "pcklId": "68",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "l-faḍli",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "38",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَهُمُ اللَّهُ أَحْسَنَ مَا عَمِلُوا وَيَزِيدَهُمْ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَفْعَلُونَ",
        "answer": "they do",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1143,
        "tlit": "yafʿalūna",
        "frequency": "108",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ وَاللَّهُ عَلِيمٌ بِمَا يَفْعَلُونَ",
        "rootWord": "ف ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَعَلَ",
        "waznEnglish": "to do",
        "waznTlit": "faʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فُقَرَاءَ",
        "answer": "poor",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1145,
        "tlit": "fuqarāa",
        "frequency": "14",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ف ق ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَقِير",
        "waznEnglish": "[the] poverty",
        "waznTlit": "faqīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تُفْلِحُونَ",
        "answer": "succeed",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "tuf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "78",
        "arabicAyah": " وَتُوبُوا إِلَى اللَّهِ جَمِيعًا أَيُّهَ الْمُؤْمِنُونَ لَعَلَّكُمْ تُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْلَحَ",
        "waznEnglish": "to succeed",
        "waznTlit": "aflaḥa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْمُفْلِحُونَ",
        "answer": "(are) the successful",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 1151,
        "tlit": "l-muf'liḥūna",
        "frequency": "40",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا وَأُولَٰئِكَ هُمُ الْمُفْلِحُونَ",
        "rootWord": "ف ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُفْلِحُون",
        "waznEnglish": "(be) successful",
        "waznTlit": "muf'liḥūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "الْفَائِزُونَ",
        "answer": "(are) the successful ones",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fāizūna",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَآئِزُون",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fāizūn",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِ",
        "answer": "on it",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihi",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوْقِهِ",
        "answer": "on it",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqihi",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مِنْ فَوْقِهِ سَحَابٌ ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "فَوْقَ",
        "answer": "on",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1164,
        "tlit": "fawqa",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ف و ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْق",
        "waznEnglish": "he recovered",
        "waznTlit": "fawq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِأَفْوَاهِكُمْ",
        "answer": "with your mouths",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1166,
        "tlit": "bi-afwāhikum",
        "frequency": "13",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ف و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفْوَٰه",
        "waznEnglish": "their mouths",
        "waznTlit": "afwāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَفَضْتُمْ",
        "answer": "you had rushed glibly",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1168,
        "tlit": "afaḍtum",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ف ي ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَاضَ",
        "waznEnglish": "to depart",
        "waznTlit": "afāḍa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَقْبَلُوا",
        "answer": "accept",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "taqbalū",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاجْلِدُوهُمْ ثَمَانِينَ جَلْدَةً وَلَا تَقْبَلُوا لَهُمْ شَهَادَةً أَبَدًا",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَقْبَلُ",
        "waznEnglish": "to accept",
        "waznTlit": "yaqbalu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِكُمْ",
        "answer": "before you",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablikum",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "149",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ كَمَا اسْتَخْلَفَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِ",
        "answer": "before",
        "pcklId": "150",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qabli",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ وَمِنْ بَعْدِ صَلَاةِ الْعِشَاءِ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَبْلِهِمْ",
        "answer": "(were) before them",
        "pcklId": "151",
        "rootWordId": 1174,
        "tlit": "qablihim",
        "frequency": "294",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "59",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَلْيَسْتَأْذِنُوا كَمَا اسْتَأْذَنَ الَّذِينَ مِنْ قَبْلِهِمْ",
        "rootWord": "ق ب ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَبْل",
        "waznEnglish": "will be accepted",
        "waznTlit": "qabl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "قَدِيرٌ",
        "answer": "(is) All-Powerful",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1181,
        "tlit": "qadīrun",
        "frequency": "132",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ق د ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَدِير",
        "waznEnglish": "they have control",
        "waznTlit": "qadīr",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْقُرْبَىٰ",
        "answer": "(to) the near of kin",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1187,
        "tlit": "l-qur'bā",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "ق ر ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قُرْبَىٰ",
        "waznEnglish": "[you two] approach",
        "waznTlit": "qur'bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَأَقْسَمُوا",
        "answer": "And they swear",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "wa-aqsamū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تُقْسِمُوا",
        "answer": "swear",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1201,
        "tlit": "tuq'simū",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ إِنَّ اللَّهَ خَبِيرٌ بِمَا تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ق س م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقْسَمُ",
        "waznEnglish": "to swear",
        "waznTlit": "aqsamu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالْقَوَاعِدُ",
        "answer": "And postmenopausal",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1218,
        "tlit": "wal-qawāʿidu",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَالْقَوَاعِدُ مِنَ النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا",
        "rootWord": "ق ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوَاعِد",
        "waznEnglish": "while they sat",
        "waznTlit": "qawāʿid",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُقَلِّبُ",
        "answer": "Allah alternates",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "yuqallibu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn, to alternate",
        "waznTlit": "qallabu",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "تَتَقَلَّبُ",
        "answer": "will turn about",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "tataqallabu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ الْقُلُوبُ وَالْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَتَقَلَّبُ",
        "waznEnglish": "to turn around",
        "waznTlit": "tataqallabu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْقُلُوبُ",
        "answer": "the hearts",
        "pcklId": "102",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "l-qulūbu",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ الْقُلُوبُ وَالْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلُوبِهِمْ",
        "answer": "their hearts",
        "pcklId": "103",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "qulūbihim",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِقِيعَةٍ",
        "answer": "in a lowland",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 1244,
        "tlit": "biqīʿatin",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ",
        "rootWord": "ق و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيعَة",
        "waznEnglish": "a level",
        "waznTlit": "qīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "and say",
        "pcklId": "1018",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا هَٰذَا إِفْكٌ مُبِينٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَقُولُونَ",
        "answer": "and you said",
        "pcklId": "1019",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wataqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِذْ تَلَقَّوْنَهُ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "1020",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُونَ",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1021",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it is said",
        "pcklId": "1022",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنْ قِيلَ لَكُمُ ارْجِعُوا فَارْجِعُوا هُوَ أَزْكَىٰ لَكُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1023",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلْمُؤْمِنِينَ يَغُضُّوا مِنْ أَبْصَارِهِمْ وَيَحْفَظُوا فُرُوجَهُمْ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقُلْ",
        "answer": "And say",
        "pcklId": "1024",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقُلْ لِلْمُؤْمِنَاتِ يَغْضُضْنَ مِنْ أَبْصَارِهِنَّ وَيَحْفَظْنَ فُرُوجَهُنَّ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَيَقُولُونَ",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1025",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "wayaqūlūna",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَيَقُولُونَ آمَنَّا بِاللَّهِ وَبِالرَّسُولِ وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَقُولُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1026",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "yaqūlū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1027",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لَا تُقْسِمُوا طَاعَةٌ مَعْرُوفَةٌ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1028",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ أَطِيعُوا اللَّهَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَوْلَ",
        "answer": "(the) statement",
        "pcklId": "1677",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qawla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا وَأَطَعْنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْل",
        "waznEnglish": "say",
        "waznTlit": "qawl",
        "waznType": "Verbal noun"
    },
    {
        "question": "وَأَقِيمُوا",
        "answer": "And establish",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-aqīmū",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "56",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَقِيمُوا الصَّلَاةَ وَآتُوا الزَّكَاةَ وَأَطِيعُوا الرَّسُولَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَقَامَ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "aqāma",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَإِقَامِ",
        "answer": "and (from) establishing",
        "pcklId": "607",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "wa-iqāmi",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ وَإِقَامِ الصَّلَاةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِقَام",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "iqām",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُسْتَقِيمٍ",
        "answer": "straight",
        "pcklId": "635",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "mus'taqīmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّسْتَقِيم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "mus'taqīm",
        "waznType": "Active participle (form X) (Noun)"
    },
    {
        "question": "كِبْرَهُ",
        "answer": "took upon himself a greater share of it",
        "pcklId": "86",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "kib'rahu",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي تَوَلَّىٰ كِبْرَهُ مِنْهُمْ لَهُ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبْر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kib'r",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَكَاتِبُوهُمْ",
        "answer": "then give them (the) writing",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "fakātibūhum",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَكَاتِبُوهُمْ إِنْ عَلِمْتُمْ فِيهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَاتِبُ",
        "waznEnglish": "to give writing",
        "waznTlit": "kātibu",
        "waznType": "Verb (form III)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the writing",
        "pcklId": "215",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَبْتَغُونَ الْكِتَابَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَكْتُمُونَ",
        "answer": "you conceal",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1257,
        "tlit": "taktumūna",
        "frequency": "21",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَعْلَمُ مَا تُبْدُونَ وَمَا تَكْتُمُونَ",
        "rootWord": "ك ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك ت م",
        "waznEnglish": "to conceal, to hide",
        "waznTlit": "kāf tā mīm",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "239",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كَانَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبِينَ",
        "answer": "the liars",
        "pcklId": "240",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibīna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَنْ تَشْهَدَ أَرْبَعَ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْكَاذِبُونَ",
        "answer": "(are) the liars",
        "pcklId": "241",
        "rootWordId": 1263,
        "tlit": "l-kādhibūna",
        "frequency": "282",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَإِذْ لَمْ يَأْتُوا بِالشُّهَدَاءِ فَأُولَٰئِكَ عِنْدَ اللَّهِ هُمُ الْكَاذِبُونَ",
        "rootWord": "ك ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَٰذِب",
        "waznEnglish": "[they] lie",
        "waznTlit": "kādhib",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَرِيمٌ",
        "answer": "noble",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1267,
        "tlit": "karīmun",
        "frequency": "47",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " أُولَٰئِكَ مُبَرَّءُونَ مِمَّا يَقُولُونَ لَهُمْ مَغْفِرَةٌ وَرِزْقٌ كَرِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَرِيم",
        "waznEnglish": "You have honored",
        "waznTlit": "karīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "تُكْرِهُوا",
        "answer": "compel",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "tuk'rihū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَلَا تُكْرِهُوا فَتَيَاتِكُمْ عَلَى الْبِغَاءِ إِنْ أَرَدْنَ تَحَصُّنًا",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكْرِهَ",
        "waznEnglish": "to compel, to force",
        "waznTlit": "uk'riha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُكْرِهْهُنَّ",
        "answer": "compels them",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "yuk'rihhunna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "41",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُكْرِهَ",
        "waznEnglish": "to compel, to force",
        "waznTlit": "uk'riha",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "إِكْرَاهِهِنَّ",
        "answer": "their compulsion",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1268,
        "tlit": "ik'rāhihinna",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُكْرِهْهُنَّ فَإِنَّ اللَّهَ مِنْ بَعْدِ إِكْرَاهِهِنَّ غَفُورٌ رَحِيمٌ",
        "rootWord": "ك ر ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِكْرَاه",
        "waznEnglish": "you dislike",
        "waznTlit": "ik'rāh",
        "waznType": "Verbal noun (form IV)"
    },
    {
        "question": "اكْتَسَبَ",
        "answer": "he earned",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "ik'tasaba",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " لِكُلِّ امْرِئٍ مِنْهُمْ مَا اكْتَسَبَ مِنَ الْإِثْمِ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱكْتَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "ik'tasaba",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرَ",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "175",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafara",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَنْ كَفَرَ بَعْدَ ذَٰلِكَ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَاسِقُونَ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "176",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "each",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "For every",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " لِكُلِّ امْرِئٍ مِنْهُمْ مَا اكْتَسَبَ مِنَ الْإِثْمِ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "206",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلٌّ",
        "answer": "Each one",
        "pcklId": "207",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullun",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "41",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُلٌّ قَدْ عَلِمَ صَلَاتَهُ وَتَسْبِيحَهُ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلِّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " يَخْلُقُ اللَّهُ مَا يَشَاءُ إِنَّ اللَّهَ عَلَىٰ كُلِّ شَيْءٍ قَدِيرٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِكُلِّ",
        "answer": "of every",
        "pcklId": "210",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "bikulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَتَكَلَّمَ",
        "answer": "we speak",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1289,
        "tlit": "natakallama",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ك ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَكَلَّمُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yatakallamu",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَكَادُ",
        "answer": "would almost",
        "pcklId": "13",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "26",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكَدْ",
        "answer": "hardly",
        "pcklId": "14",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakad",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكَادُ",
        "answer": "Nearly",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1302,
        "tlit": "yakādu",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "34",
        "arabicAyah": " يَكَادُ سَنَا بَرْقِهِ يَذْهَبُ بِالْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ك و د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ك و د",
        "waznEnglish": "to be near, to nearly do, to almost do",
        "waznTlit": "kāf wāw dāl",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَوْكَبٌ",
        "answer": "a star",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1304,
        "tlit": "kawkabun",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ",
        "rootWord": "ك و ك ب",
        "rootWordType": "quadriliteral root",
        "wazn": "ك و ك ب",
        "waznEnglish": "a star",
        "waznTlit": "kāf wāw kāf bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you",
        "pcklId": "804",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "have",
        "pcklId": "805",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "806",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كَانَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "he is",
        "pcklId": "807",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةَ أَنَّ غَضَبَ اللَّهِ عَلَيْهَا إِنْ كَانَ مِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُ",
        "answer": "it is",
        "pcklId": "808",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnu",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ قُلْتُمْ مَا يَكُونُ لَنَا أَنْ نَتَكَلَّمَ بِهَٰذَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "809",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "810",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُونُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "811",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakūnū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكُنْ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "812",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "yakun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "49",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِنْ يَكُنْ لَهُمُ الْحَقُّ يَأْتُوا إِلَيْهِ مُذْعِنِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "813",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "51",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِنَّمَا كَانَ قَوْلَ الْمُؤْمِنِينَ إِذَا دُعُوا إِلَى اللَّهِ وَرَسُولِهِ لِيَحْكُمَ بَيْنَهُمْ أَنْ يَقُولُوا سَمِعْنَا",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they are",
        "pcklId": "814",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "62",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَإِذَا كَانُوا مَعَهُ عَلَىٰ أَمْرٍ جَامِعٍ لَمْ يَذْهَبُوا حَتَّىٰ يَسْتَأْذِنُوهُ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لُجِّيٍّ",
        "answer": "deep",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1318,
        "tlit": "lujjiyyin",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ",
        "rootWord": "ل ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لُّجِّىّ",
        "waznEnglish": "surely they would persist",
        "waznTlit": "lujjiīī",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "بِأَلْسِنَتِكُمْ",
        "answer": "with your tongues",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "bi-alsinatikum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِذْ تَلَقَّوْنَهُ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَلْسِنَتُهُمْ",
        "answer": "their tongues",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1330,
        "tlit": "alsinatuhum",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ل س ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل س ن",
        "waznEnglish": "their tongues",
        "waznTlit": "lām sīn nūn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لُعِنُوا",
        "answer": "are cursed",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "luʿinū",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّ الَّذِينَ يَرْمُونَ الْمُحْصَنَاتِ الْغَافِلَاتِ الْمُؤْمِنَاتِ لُعِنُوا فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعَنَ",
        "waznEnglish": "to curse",
        "waznTlit": "laʿana",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَعْنَتَ",
        "answer": "(the) curse of Allah",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1334,
        "tlit": "laʿnata",
        "frequency": "41",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْخَامِسَةُ أَنَّ لَعْنَتَ اللَّهِ عَلَيْهِ إِنْ كَانَ مِنَ الْكَاذِبِينَ",
        "rootWord": "ل ع ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَعْنَة",
        "waznEnglish": "has cursed them",
        "waznTlit": "laʿnat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَلَقَّوْنَهُ",
        "answer": "you received it",
        "pcklId": "96",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "talaqqawnahu",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " إِذْ تَلَقَّوْنَهُ بِأَلْسِنَتِكُمْ وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَقَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to cast, to throw, to offer",
        "waznTlit": "talaqqā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تُلْهِيهِمْ",
        "answer": "distracts them",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1355,
        "tlit": "tul'hīhim",
        "frequency": "16",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " رِجَالٌ لَا تُلْهِيهِمْ تِجَارَةٌ وَلَا بَيْعٌ عَنْ ذِكْرِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ل ه و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلْهَىٰ",
        "waznEnglish": "to distract, to divert",
        "waznTlit": "alhā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِوَاذًا",
        "answer": "under shelter",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1358,
        "tlit": "liwādhan",
        "frequency": "1",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "63",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ اللَّهُ الَّذِينَ يَتَسَلَّلُونَ مِنْكُمْ لِوَاذًا",
        "rootWord": "ل و ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل و ذ",
        "waznEnglish": "under shelter",
        "waznTlit": "lām wāw dhāl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "not",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَتَقُولُونَ بِأَفْوَاهِكُمْ مَا لَيْسَ لَكُمْ بِهِ عِلْمٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ وَلَا عَلَيْهِمْ جُنَاحٌ بَعْدَهُنَّ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلَيْسَ",
        "answer": "then not is",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "falaysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not is",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَى الْأَعْمَىٰ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لَيْسَ",
        "answer": "Not is",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1363,
        "tlit": "laysa",
        "frequency": "89",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "50",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَأْكُلُوا جَمِيعًا أَوْ أَشْتَاتًا",
        "rootWord": "ل ي س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ل ي س",
        "waznEnglish": "to not be",
        "waznTlit": "lām yā sīn",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلَ",
        "answer": "the night",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layla",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مِائَةَ",
        "answer": "(with) hundred",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1366,
        "tlit": "mi-ata",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "م أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م أ ي",
        "waznEnglish": "(for) a hundred",
        "waznTlit": "mīm hamza yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَتَاعٌ",
        "answer": "(is) a provision",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 1367,
        "tlit": "matāʿun",
        "frequency": "70",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لَيْسَ عَلَيْكُمْ جُنَاحٌ أَنْ تَدْخُلُوا بُيُوتًا غَيْرَ مَسْكُونَةٍ فِيهَا مَتَاعٌ لَكُمْ",
        "rootWord": "م ت ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَتَٰع",
        "waznEnglish": "[then] I will grant him enjoyment",
        "waznTlit": "matāʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَمَثَلًا",
        "answer": "and an example",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "wamathalan",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مَثَلُ",
        "answer": "(The) example",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "mathalu",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ الْمِصْبَاحُ فِي زُجَاجَةٍ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْأَمْثَالَ",
        "answer": "the examples",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "l-amthāla",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَثَل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mathal",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "لِمِثْلِهِ",
        "answer": "(to the) like of it",
        "pcklId": "141",
        "rootWordId": 1369,
        "tlit": "limith'lihi",
        "frequency": "169",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "م ث ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مِثْل",
        "waznEnglish": "then he assumed for her the likeness",
        "waznTlit": "mith'l",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "امْرِئٍ",
        "answer": "person",
        "pcklId": "28",
        "rootWordId": 1381,
        "tlit": "im'ri-in",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " لِكُلِّ امْرِئٍ مِنْهُمْ مَا اكْتَسَبَ مِنَ الْإِثْمِ",
        "rootWord": "م ر أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱمْرِئ",
        "waznEnglish": "an evil man",
        "waznTlit": "im'ri",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَّاتٍ",
        "answer": "times",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1385,
        "tlit": "marrātin",
        "frequency": "35",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ وَالَّذِينَ لَمْ يَبْلُغُوا الْحُلُمَ مِنْكُمْ ثَلَاثَ مَرَّاتٍ",
        "rootWord": "م ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَرَّٰت",
        "waznEnglish": "passed",
        "waznTlit": "marrāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَرَضٌ",
        "answer": "a disease",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "maraḍun",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "50",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفِي قُلُوبِهِمْ مَرَضٌ أَمِ ارْتَابُوا",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرَض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "maraḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمَرِيضِ",
        "answer": "the sick",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1386,
        "tlit": "l-marīḍi",
        "frequency": "24",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَى الْأَعْرَجِ حَرَجٌ وَلَا عَلَى الْمَرِيضِ حَرَجٌ",
        "rootWord": "م ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّرِيض",
        "waznEnglish": "I am ill",
        "waznTlit": "marīḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَمَسَّكُمْ",
        "answer": "surely would have touched you",
        "pcklId": "37",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "lamassakum",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَلَوْلَا فَضْلُ اللَّهِ عَلَيْكُمْ وَرَحْمَتُهُ فِي الدُّنْيَا وَالْآخِرَةِ لَمَسَّكُمْ فِي مَا أَفَضْتُمْ فِيهِ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَمْسَسْهُ",
        "answer": "touched it",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1394,
        "tlit": "tamsashu",
        "frequency": "61",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "31",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ",
        "rootWord": "م س س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَسَّ",
        "waznEnglish": "to touch",
        "waznTlit": "massa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "walks",
        "pcklId": "7",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ فَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ بَطْنِهِ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "walks",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ رِجْلَيْنِ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَمْشِي",
        "answer": "walks",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1398,
        "tlit": "yamshī",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَمِنْهُمْ مَنْ يَمْشِي عَلَىٰ أَرْبَعٍ",
        "rootWord": "م ش ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّشَ",
        "waznEnglish": "to walk",
        "waznTlit": "masha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلَيُمَكِّنَنَّ",
        "answer": "and that He will surely establish",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 1410,
        "tlit": "walayumakkinanna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَيُمَكِّنَنَّ لَهُمْ دِينَهُمُ الَّذِي ارْتَضَىٰ لَهُمْ",
        "rootWord": "م ك ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَكَّ",
        "waznEnglish": "to establish",
        "waznTlit": "makka",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " أَوْ بَنِي أَخَوَاتِهِنَّ أَوْ نِسَائِهِنَّ أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "20",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَبْتَغُونَ الْكِتَابَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكَتْ",
        "answer": "possess",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malakat",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مَلَكْتُمْ",
        "answer": "you possess",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "malaktum",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "46",
        "arabicAyah": " أَوْ بُيُوتِ خَالَاتِكُمْ أَوْ مَا مَلَكْتُمْ مَفَاتِحَهُ أَوْ صَدِيقِكُمْ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَلَكَتْ",
        "waznEnglish": "to possess, to have power",
        "waznTlit": "malakat",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(the) dominion",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "42",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَإِلَى اللَّهِ الْمَصِيرُ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْجٌ",
        "answer": "a wave",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "mawjun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَوْ كَظُلُمَاتٍ فِي بَحْرٍ لُجِّيٍّ يَغْشَاهُ مَوْجٌ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْجٌ",
        "answer": "a wave",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1425,
        "tlit": "mawjun",
        "frequency": "7",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مِنْ فَوْقِهِ مَوْجٌ مِنْ فَوْقِهِ سَحَابٌ",
        "rootWord": "م و ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْج",
        "waznEnglish": "to surge",
        "waznTlit": "mawj",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَالِ",
        "answer": "the wealth of Allah",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1427,
        "tlit": "māli",
        "frequency": "86",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَآتُوهُمْ مِنْ مَالِ اللَّهِ الَّذِي آتَاكُمْ",
        "rootWord": "م و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ل",
        "waznEnglish": "[the] wealth",
        "waznTlit": "mīm wāw lām",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءً",
        "answer": "(to be) water",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māan",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا أَعْمَالُهُمْ كَسَرَابٍ بِقِيعَةٍ يَحْسَبُهُ الظَّمْآنُ مَاءً",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَاءٍ",
        "answer": "water",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1428,
        "tlit": "māin",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "45",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ خَلَقَ كُلَّ دَابَّةٍ مِنْ مَاءٍ",
        "rootWord": "م و ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "م و ه",
        "waznEnglish": "water",
        "waznTlit": "mīm wāw hā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُنَبِّئُهُمْ",
        "answer": "then He will inform them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "fayunabbi-uhum",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَبَّأَ",
        "waznEnglish": "to inform",
        "waznTlit": "nabba-a",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَيُنَزِّلُ",
        "answer": "And He sends down",
        "pcklId": "45",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wayunazzilu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَيُنَزِّلُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ جِبَالٍ فِيهَا مِنْ بَرَدٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَزَّلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "nazzala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَاهَا",
        "answer": "We (have) sent it down",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnāhā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " سُورَةٌ أَنْزَلْنَاهَا وَفَرَضْنَاهَا وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْزَلْنَا",
        "answer": "and We (have) revealed",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "wa-anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "1",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَنْزَلْنَا فِيهَا آيَاتٍ بَيِّنَاتٍ لَعَلَّكُمْ تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We have sent down",
        "pcklId": "199",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلْنَا",
        "answer": "We have sent down",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzalnā",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " لَقَدْ أَنْزَلْنَا آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِسَائِهِنَّ",
        "answer": "their women",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "nisāihinna",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "43",
        "arabicAyah": " أَوْ بَنِي أَخَوَاتِهِنَّ أَوْ نِسَائِهِنَّ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "(of) the women",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "62",
        "arabicAyah": " أَوِ الطِّفْلِ الَّذِينَ لَمْ يَظْهَرُوا عَلَىٰ عَوْرَاتِ النِّسَاءِ",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النِّسَاءِ",
        "answer": "the women",
        "pcklId": "42",
        "rootWordId": 1468,
        "tlit": "l-nisāi",
        "frequency": "59",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَالْقَوَاعِدُ مِنَ النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا",
        "rootWord": "ن س و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن س و",
        "waznEnglish": "your women",
        "waznTlit": "nūn sīn wāw",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسُهُمْ",
        "answer": "themselves",
        "pcklId": "202",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusuhum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَرْمُونَ أَزْوَاجَهُمْ وَلَمْ يَكُنْ لَهُمْ شُهَدَاءُ إِلَّا أَنْفُسُهُمْ فَشَهَادَةُ أَحَدِهِمْ أَرْبَعُ شَهَادَاتٍ بِاللَّهِ إِنَّهُ لَمِنَ الصَّادِقِينَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِأَنْفُسِهِمْ",
        "answer": "good of themselves",
        "pcklId": "203",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "bi-anfusihim",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " لَوْلَا إِذْ سَمِعْتُمُوهُ ظَنَّ الْمُؤْمِنُونَ وَالْمُؤْمِنَاتُ بِأَنْفُسِهِمْ خَيْرًا",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "204",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ أَنْ تَأْكُلُوا مِنْ بُيُوتِكُمْ أَوْ بُيُوتِ آبَائِكُمْ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْفُسِكُمْ",
        "answer": "yourselves",
        "pcklId": "205",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "anfusikum",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "61",
        "wordnum": "63",
        "arabicAyah": " فَإِذَا دَخَلْتُمْ بُيُوتًا فَسَلِّمُوا عَلَىٰ أَنْفُسِكُمْ تَحِيَّةً مِنْ عِنْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَنْكِحُ",
        "answer": "marry",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "yankiḥu",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " الزَّانِي لَا يَنْكِحُ إِلَّا زَانِيَةً أَوْ مُشْرِكَةً",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَنْكِحُهَا",
        "answer": "marry her",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "yankiḥuhā",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالزَّانِيَةُ لَا يَنْكِحُهَا إِلَّا زَانٍ أَوْ مُشْرِكٌ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَكَحَ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "nakaḥa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَأَنْكِحُوا",
        "answer": "And marry",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "wa-ankiḥū",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَنْكِحُوا الْأَيَامَىٰ مِنْكُمْ وَالصَّالِحِينَ مِنْ عِبَادِكُمْ وَإِمَائِكُمْ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تُنكِحُ",
        "waznEnglish": "to marry",
        "waznTlit": "tunkiḥu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نِكَاحًا",
        "answer": "(means for) marriage",
        "pcklId": "21",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "nikāḥan",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِكَاح",
        "waznEnglish": "[you] marry",
        "waznTlit": "nikāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نِكَاحًا",
        "answer": "(for) marriage",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1515,
        "tlit": "nikāḥan",
        "frequency": "23",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَالْقَوَاعِدُ مِنَ النِّسَاءِ اللَّاتِي لَا يَرْجُونَ نِكَاحًا فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "ن ك ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نِكَاح",
        "waznEnglish": "[you] marry",
        "waznTlit": "nikāḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمُنْكَرِ",
        "answer": "and the evil",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1517,
        "tlit": "wal-munkari",
        "frequency": "37",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يَتَّبِعْ خُطُوَاتِ الشَّيْطَانِ فَإِنَّهُ يَأْمُرُ بِالْفَحْشَاءِ وَالْمُنْكَرِ",
        "rootWord": "ن ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُنكَر",
        "waznEnglish": "he felt unfamiliar of them",
        "waznTlit": "munkar",
        "waznType": "Passive participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارَ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāra",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "44",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يُقَلِّبُ اللَّهُ اللَّيْلَ وَالنَّهَارَ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَعِبْرَةً لِأُولِي الْأَبْصَارِ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "نَارٌ",
        "answer": "fire",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nārun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "32",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(will be) the Fire",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "57",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " لَا تَحْسَبَنَّ الَّذِينَ كَفَرُوا مُعْجِزِينَ فِي الْأَرْضِ وَمَأْوَاهُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورُ",
        "answer": "(is the) Light",
        "pcklId": "163",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ نُورُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورِهِ",
        "answer": "(of) His Light",
        "pcklId": "164",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrihi",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَثَلُ نُورِهِ كَمِشْكَاةٍ فِيهَا مِصْبَاحٌ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورٌ",
        "answer": "Light",
        "pcklId": "165",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrun",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " يَكَادُ زَيْتُهَا يُضِيءُ وَلَوْ لَمْ تَمْسَسْهُ نَارٌ نُورٌ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورٍ",
        "answer": "Light",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "35",
        "arabicAyah": " عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِي اللَّهُ لِنُورِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِنُورِهِ",
        "answer": "to His Light",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "linūrihi",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "38",
        "arabicAyah": " يَهْدِي اللَّهُ لِنُورِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورًا",
        "answer": "a light",
        "pcklId": "168",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūran",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "29",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَجْعَلِ اللَّهُ لَهُ نُورًا فَمَا لَهُ مِنْ نُورٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نُورٍ",
        "answer": "light",
        "pcklId": "169",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "nūrin",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "33",
        "arabicAyah": " وَمَنْ لَمْ يَجْعَلِ اللَّهُ لَهُ نُورًا فَمَا لَهُ مِنْ نُورٍ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُور",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nūr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for the mankind",
        "pcklId": "167",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "44",
        "arabicAyah": " وَيَضْرِبُ اللَّهُ الْأَمْثَالَ لِلنَّاسِ وَاللَّهُ بِكُلِّ شَيْءٍ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْمُهَاجِرِينَ",
        "answer": "and the emigrants",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1542,
        "tlit": "wal-muhājirīna",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ وَالْمَسَاكِينَ وَالْمُهَاجِرِينَ فِي سَبِيلِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ه ج ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُهَاجِر",
        "waznEnglish": "and forsake them",
        "waznTlit": "muhājir",
        "waznType": "Active participle (form III) (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "Allah guides",
        "pcklId": "90",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "36",
        "arabicAyah": " نَارٌ نُورٌ عَلَىٰ نُورٍ يَهْدِي اللَّهُ لِنُورِهِ مَنْ يَشَاءُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَهْدِي",
        "answer": "guides",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdī",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "46",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاللَّهُ يَهْدِي مَنْ يَشَاءُ إِلَىٰ صِرَاطٍ مُسْتَقِيمٍ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَهْتَدُوا",
        "answer": "you will be guided",
        "pcklId": "170",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "tahtadū",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَإِنْ تُطِيعُوهُ تَهْتَدُوا وَمَا عَلَى الرَّسُولِ إِلَّا الْبَلَاغُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱهْتَدَىٰ",
        "waznEnglish": "to be guided",
        "waznTlit": "ih'tadā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "هَيِّنًا",
        "answer": "(was) insignificant",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "hayyinan",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَتَحْسَبُونَهُ هَيِّنًا وَهُوَ عِنْدَ اللَّهِ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَيِّن",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "hayyin",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَجِدُوا",
        "answer": "you find",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "tajidū",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَإِنْ لَمْ تَجِدُوا فِيهَا أَحَدًا فَلَا تَدْخُلُوهَا حَتَّىٰ يُؤْذَنَ لَكُمْ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدُونَ",
        "answer": "find",
        "pcklId": "70",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajidūna",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلْيَسْتَعْفِفِ الَّذِينَ لَا يَجِدُونَ نِكَاحًا حَتَّىٰ يُغْنِيَهُمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجِدْهُ",
        "answer": "he finds it",
        "pcklId": "71",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "yajid'hu",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَوَجَدَ",
        "answer": "but he finds",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 1588,
        "tlit": "wawajada",
        "frequency": "107",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "و ج د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَجَدَ",
        "waznEnglish": "to find",
        "waznTlit": "wajada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَاحِدٍ",
        "answer": "one",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1593,
        "tlit": "wāḥidin",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " الزَّانِيَةُ وَالزَّانِي فَاجْلِدُوا كُلَّ وَاحِدٍ مِنْهُمَا مِائَةَ جَلْدَةٍ",
        "rootWord": "و ح د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰحِد",
        "waznEnglish": "(of) one (kind)",
        "waznTlit": "wāḥid",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْوَدْقَ",
        "answer": "the rain",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 1598,
        "tlit": "l-wadqa",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "43",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْعَلُهُ رُكَامًا فَتَرَى الْوَدْقَ يَخْرُجُ مِنْ خِلَالِهِ",
        "rootWord": "و د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "و د ق",
        "waznEnglish": "the rain",
        "waznTlit": "wāw dāl qāf",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالسَّعَةِ",
        "answer": "and the amplitude of means",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wal-saʿati",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَا يَأْتَلِ أُولُو الْفَضْلِ مِنْكُمْ وَالسَّعَةِ أَنْ يُؤْتُوا أُولِي الْقُرْبَىٰ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَعَة",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "saʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَاسِعٌ",
        "answer": "(is) All-Encompassing",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1609,
        "tlit": "wāsiʿun",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنْ يَكُونُوا فُقَرَاءَ يُغْنِهِمُ اللَّهُ مِنْ فَضْلِهِ وَاللَّهُ وَاسِعٌ عَلِيمٌ",
        "rootWord": "و س ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَٰسِع",
        "waznEnglish": "Extends",
        "waznTlit": "wāsiʿ",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "تَضَعُونَ",
        "answer": "you put aside",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "taḍaʿūna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " مِنْ قَبْلِ صَلَاةِ الْفَجْرِ وَحِينَ تَضَعُونَ ثِيَابَكُمْ مِنَ الظَّهِيرَةِ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَضَعْنَ",
        "answer": "they put aside",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1621,
        "tlit": "yaḍaʿna",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "60",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَلَيْسَ عَلَيْهِنَّ جُنَاحٌ أَنْ يَضَعْنَ ثِيَابَهُنَّ غَيْرَ مُتَبَرِّجَاتٍ بِزِينَةٍ",
        "rootWord": "و ض ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَضَعَ",
        "waznEnglish": "to deliver, to give birth",
        "waznTlit": "waḍaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَدَ",
        "answer": "Allah (has) promised",
        "pcklId": "36",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿada",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "55",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَعَدَ اللَّهُ الَّذِينَ آمَنُوا مِنْكُمْ وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ لَيَسْتَخْلِفَنَّهُمْ فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَدَ",
        "waznEnglish": "to promise",
        "waznTlit": "waʿada",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعِظُكُمُ",
        "answer": "Allah warns you",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "yaʿiẓukumu",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَعِظُكُمُ اللَّهُ أَنْ تَعُودُوا لِمِثْلِهِ أَبَدًا إِنْ كُنْتُمْ مُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعَظْ",
        "waznEnglish": "to instruct, to advise, to preach",
        "waznTlit": "waʿaẓ",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَمَوْعِظَةً",
        "answer": "and an admonition",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1627,
        "tlit": "wamawʿiẓatan",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ أَنْزَلْنَا إِلَيْكُمْ آيَاتٍ مُبَيِّنَاتٍ وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ع ظ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّوْعِظَة",
        "waznEnglish": "He instructs you",
        "waznTlit": "mawʿiẓat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوَفِّيهِمُ",
        "answer": "Allah will pay them in full",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "yuwaffīhimu",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَوْمَئِذٍ يُوَفِّيهِمُ اللَّهُ دِينَهُمُ الْحَقَّ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَوَفَّاهُ",
        "answer": "He will pay him in full",
        "pcklId": "12",
        "rootWordId": 1633,
        "tlit": "fawaffāhu",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "39",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " حَتَّىٰ إِذَا جَاءَهُ لَمْ يَجِدْهُ شَيْئًا وَوَجَدَ اللَّهَ عِنْدَهُ فَوَفَّاهُ حِسَابَهُ",
        "rootWord": "و ف ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَفَّىٰٓ",
        "waznEnglish": "to pay in full, to fulfill",
        "waznTlit": "waffā",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يُوقَدُ",
        "answer": "(which) is lit",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1636,
        "tlit": "yūqadu",
        "frequency": "11",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " كَأَنَّهَا كَوْكَبٌ دُرِّيٌّ يُوقَدُ مِنْ شَجَرَةٍ مُبَارَكَةٍ",
        "rootWord": "و ق د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَوْقَدُ",
        "waznEnglish": "to kindle, to heat, to ignite, to light",
        "waznTlit": "awqadu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَيَتَّقْهِ",
        "answer": "and (is) conscious of Him",
        "pcklId": "125",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "wayattaqhi",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "52",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَمَنْ يُطِعِ اللَّهَ وَرَسُولَهُ وَيَخْشَ اللَّهَ وَيَتَّقْهِ فَأُولَٰئِكَ هُمُ الْفَائِزُونَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّقَىٰ",
        "waznEnglish": "to be righteous, to fear (Allah)",
        "waznTlit": "ittaqā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُتَّقِينَ",
        "answer": "for those who fear (Allah)",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "lil'muttaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَثَلًا مِنَ الَّذِينَ خَلَوْا مِنْ قَبْلِكُمْ وَمَوْعِظَةً لِلْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّىٰ",
        "answer": "took upon himself a greater share of it",
        "pcklId": "76",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "23",
        "arabicAyah": " وَالَّذِي تَوَلَّىٰ كِبْرَهُ مِنْهُمْ لَهُ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "يَتَوَلَّىٰ",
        "answer": "turns away",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "yatawallā",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "47",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَتَوَلَّىٰ فَرِيقٌ مِنْهُمْ مِنْ بَعْدِ ذَٰلِكَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "تَوَلَّوْا",
        "answer": "you turn away",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "tawallaw",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "54",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَإِنْ تَوَلَّوْا فَإِنَّمَا عَلَيْهِ مَا حُمِّلَ وَعَلَيْكُمْ مَا حُمِّلْتُمْ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَوَلَّىٰ",
        "waznEnglish": "to turn",
        "waznTlit": "tawallā",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "وَأَيْدِيهِمْ",
        "answer": "and their hands",
        "pcklId": "65",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "wa-aydīhim",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَدَهُ",
        "answer": "his hand",
        "pcklId": "66",
        "rootWordId": 1657,
        "tlit": "yadahu",
        "frequency": "120",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "40",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " ظُلُمَاتٌ بَعْضُهَا فَوْقَ بَعْضٍ إِذَا أَخْرَجَ يَدَهُ لَمْ يَكَدْ يَرَاهَا",
        "rootWord": "ي د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي د ي",
        "waznEnglish": "(of) them",
        "waznTlit": "yā dāl yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُهُنَّ",
        "answer": "their right hands",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānuhunna",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "47",
        "arabicAyah": " أَوْ مَا مَلَكَتْ أَيْمَانُهُنَّ أَوِ التَّابِعِينَ غَيْرِ أُولِي الْإِرْبَةِ مِنَ الرِّجَالِ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ يَبْتَغُونَ الْكِتَابَ مِمَّا مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ فَكَاتِبُوهُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانِهِمْ",
        "answer": "their oaths",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānihim",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "53",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَأَقْسَمُوا بِاللَّهِ جَهْدَ أَيْمَانِهِمْ لَئِنْ أَمَرْتَهُمْ لَيَخْرُجُنَّ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَيْمَانُكُمْ",
        "answer": "your right hands",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 1662,
        "tlit": "aymānukum",
        "frequency": "71",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "58",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لِيَسْتَأْذِنْكُمُ الَّذِينَ مَلَكَتْ أَيْمَانُكُمْ",
        "rootWord": "ي م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَمِين",
        "waznEnglish": "the right",
        "waznTlit": "yamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْيَوْمِ",
        "answer": "and the Day",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wal-yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَلَا تَأْخُذْكُمْ بِهِمَا رَأْفَةٌ فِي دِينِ اللَّهِ إِنْ كُنْتُمْ تُؤْمِنُونَ بِاللَّهِ وَالْيَوْمِ الْآخِرِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمًا",
        "answer": "a Day",
        "pcklId": "138",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawman",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " يَخَافُونَ يَوْمًا تَتَقَلَّبُ فِيهِ الْقُلُوبُ وَالْأَبْصَارُ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "And (the) Day",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "64",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " قَدْ يَعْلَمُ مَا أَنْتُمْ عَلَيْهِ وَيَوْمَ يُرْجَعُونَ إِلَيْهِ فَيُنَبِّئُهُمْ بِمَا عَمِلُوا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(On a) Day",
        "pcklId": "379",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "24",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَوْمَ تَشْهَدُ عَلَيْهِمْ أَلْسِنَتُهُمْ وَأَيْدِيهِمْ وَأَرْجُلُهُمْ بِمَا كَانُوا يَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]; 
export default words;